[
  {
    "doi": null,
    "title": "Critique (1946-1996)",
    "authors": "[{'full_name': 'Sylvie Patron', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 1999,
    "publication_date": null,
    "journal_name": null,
    "publisher": null,
    "work_type": "OUV",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://hal.science/hal-00698710v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "Aux marges de la prose : Loti, Le D\u00e9sert (1895)",
    "authors": "[{'full_name': 'V\u00e9ronique Magri-Mourgues', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2000,
    "publication_date": null,
    "journal_name": "Travaux de litt\u00e9rature",
    "publisher": null,
    "work_type": "ART",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://hal.science/hal-01226323v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "Cartes Blanches",
    "authors": "[{'full_name': 'Ren\u00e9e Ventresque', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2000,
    "publication_date": null,
    "journal_name": null,
    "publisher": null,
    "work_type": "OUV",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://hal.science/hal-03260752v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "Le nom de Critique",
    "authors": "[{'full_name': 'Sylvie Patron', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2001,
    "publication_date": null,
    "journal_name": null,
    "publisher": null,
    "work_type": "COUV",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://hal.science/hal-00698671v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "Internet y transgresion",
    "authors": "[{'full_name': 'Yannick Maignien', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2001,
    "publication_date": null,
    "journal_name": "Lineas de Fuga revista trimestral de literatura internacional",
    "publisher": null,
    "work_type": "ART",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://archivesic.ccsd.cnrs.fr/sic_00000305v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "Les \u00c9ditions de Minuit, 1942-1955 : le devoir d'insoumission",
    "authors": "[{'full_name': 'Anne Simonin', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2002,
    "publication_date": null,
    "journal_name": null,
    "publisher": null,
    "work_type": "OUV",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://hal.science/hal-00008522v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "\u00ab\u00a0Blanchot, Maurice\u00a0\u00bb, p.\u00a0111-112",
    "authors": "[{'full_name': 'Roger-Michel Allemand', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2002,
    "publication_date": null,
    "journal_name": null,
    "publisher": null,
    "work_type": "NOTICE",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://hal.science/hal-03293183v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "L'\u00catre et le neutre. A partir de Maurice Blanchot",
    "authors": "[{'full_name': 'J\u00e9r\u00f4me de Gramont', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2002,
    "publication_date": null,
    "journal_name": "Philosophie",
    "publisher": null,
    "work_type": "ART",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://hal.science/hal-04624055v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "Georges Bataille : la perte, le don et l'\u00e9criture",
    "authors": "[{'full_name': 'Koichiro Hamano', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2003,
    "publication_date": null,
    "journal_name": null,
    "publisher": null,
    "work_type": "THESE",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://hal.univ-lorraine.fr/tel-01776096v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "Question de genre",
    "authors": "[{'full_name': 'Catherine Soulier', 'given_name': None, 'family_name': None}, {'full_name': 'Ren\u00e9e Ventresque', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2003,
    "publication_date": null,
    "journal_name": null,
    "publisher": null,
    "work_type": "OUV",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://hal.science/hal-03329512v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "Lasers et Technologies Femtosecondes",
    "authors": "[{'full_name': 'Marc Sentis', 'given_name': None, 'family_name': None}, {'full_name': 'Olivier Uteza', 'given_name': None, 'family_name': None}, {'full_name': 'St\u00e9phane Mottin', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2005,
    "publication_date": null,
    "journal_name": null,
    "publisher": null,
    "work_type": "OUV",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://hal.science/hal-01500944v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "L\u2019oeuvre comme possibilit\u00e9. Pour une \u00e9tude compar\u00e9e de la litt\u00e9rature n\u00e9gative",
    "authors": "[{'full_name': 'Marcos Eymar', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2005,
    "publication_date": null,
    "journal_name": "Trans : Revue de Litt\u00e9rature G\u00e9n\u00e9rale et Compar\u00e9e",
    "publisher": null,
    "work_type": "ART",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://shs.hal.science/halshs-01821727v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "Lautr\u00e9amont et l\u2019hybridation g\u00e9n\u00e9rique dans Les Chants de Maldoror : d\u00e9vorations, aberrations et t\u00e9ratologies",
    "authors": "[{'full_name': 'Mathias Kusnierz', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2006,
    "publication_date": null,
    "journal_name": "Loxias",
    "publisher": null,
    "work_type": "ART",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://hal.science/hal-04554689v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "Blanchot le H\u00e9ros",
    "authors": "[{'full_name': 'Evelyne Grossman', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2007,
    "publication_date": null,
    "journal_name": "Europe",
    "publisher": null,
    "work_type": "ART",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://hal.science/hal-00696933v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "Maurice Blanchot, num\u00e9ro sp\u00e9cial",
    "authors": "[{'full_name': 'Evelyne Grossman', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2007,
    "publication_date": null,
    "journal_name": null,
    "publisher": null,
    "work_type": "OUV",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://hal.science/hal-00698661v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "W.B. ./M.B: DU FRAGMENT ET DU PHILOSOPHIQUE - LE SINGULIER, LE PRESENT, L'EVENEMENT.",
    "authors": "[{'full_name': 'Kader Mokaddem', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2007,
    "publication_date": null,
    "journal_name": null,
    "publisher": null,
    "work_type": "COMM",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://hal.science/hal-00927266v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "Les anagrammes de Blanchot",
    "authors": "[{'full_name': 'Evelyne Grossman', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2007,
    "publication_date": null,
    "journal_name": "Europe",
    "publisher": null,
    "work_type": "ART",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://hal.science/hal-00696942v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "Image imaginaire dans l'oeuvre de Maurice Blanchot",
    "authors": "[{'full_name': 'Kader Mokaddem', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2007,
    "publication_date": null,
    "journal_name": null,
    "publisher": null,
    "work_type": "COMM",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://hal.science/hal-00927268v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "Simone Weil et le po\u00e9tique",
    "authors": "[{'full_name': 'J\u00e9r\u00f4me Th\u00e9lot', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2007,
    "publication_date": null,
    "journal_name": null,
    "publisher": null,
    "work_type": "OUV",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://univ-lyon3.hal.science/hal-00941620v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "L'anthropologie n\u00e9gative des \u00e9crivains",
    "authors": "[{'full_name': 'Laurent Mattiussi', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2007,
    "publication_date": null,
    "journal_name": null,
    "publisher": null,
    "work_type": "COUV",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://univ-lyon3.hal.science/hal-00945839v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "Ecrire pour n'avoir plus de visage. Effacement et d\u00e9doublement dans l'\u00e9criture de Michel Foucault",
    "authors": "[{'full_name': 'Philippe Sabot', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2007,
    "publication_date": null,
    "journal_name": null,
    "publisher": null,
    "work_type": "COUV",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://shs.hal.science/halshs-00196117v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "\u00ab La fabrication de l'\u00e9criture \u00e0 l'\u00e9preuve du temps \u00bb",
    "authors": "[{'full_name': 'Alain Milon', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2007,
    "publication_date": null,
    "journal_name": null,
    "publisher": null,
    "work_type": "COUV",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://shs.hal.science/halshs-00151250v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "Emmanuel Levinas Maurice Blanchot : penser la diff\u00e9rence",
    "authors": "[{'full_name': '\u00c9ric Hoppenot', 'given_name': None, 'family_name': None}, {'full_name': 'Alain Milon', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2007,
    "publication_date": null,
    "journal_name": null,
    "publisher": null,
    "work_type": "OUV",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://hal.science/hal-02101351v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "Le Livre et ses espaces",
    "authors": "[{'full_name': 'Alain Milon', 'given_name': None, 'family_name': None}, {'full_name': 'Marc Perelman', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2007,
    "publication_date": null,
    "journal_name": null,
    "publisher": null,
    "work_type": "OUV",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://hal.science/hal-02101454v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "D\u00e9signer l'impensable : Simone Weil et Maurice Blanchot",
    "authors": "[{'full_name': 'Laurent Mattiussi', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2007,
    "publication_date": null,
    "journal_name": null,
    "publisher": null,
    "work_type": "COUV",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://univ-lyon3.hal.science/hal-00945791v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "L'angoisse de penser",
    "authors": "[{'full_name': 'Evelyne Grossman', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2008,
    "publication_date": null,
    "journal_name": null,
    "publisher": null,
    "work_type": "OUV",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://hal.science/hal-00696967v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "Maurice Blanchot : l'exc\u00e8s par d\u00e9faut",
    "authors": "[{'full_name': 'Laurent Mattiussi', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2009,
    "publication_date": null,
    "journal_name": null,
    "publisher": null,
    "work_type": "COUV",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://univ-lyon3.hal.science/hal-00945354v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "Von Dante zu Derrida. Kabbala und Literaturtheorie",
    "authors": "[{'full_name': 'Till Kuhnle', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2009,
    "publication_date": null,
    "journal_name": null,
    "publisher": null,
    "work_type": "COUV",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://unilim.hal.science/hal-00922945v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "Maurice Blanchot, Roland Barthes, une ancienne conversation",
    "authors": "[{'full_name': 'Eric Marty', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2009,
    "publication_date": null,
    "journal_name": "Les Temps Modernes",
    "publisher": null,
    "work_type": "ART",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://hal.science/hal-00699283v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "Le spectre des images",
    "authors": "[{'full_name': 'Sylvie Rollet', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2009,
    "publication_date": null,
    "journal_name": "Cin\u00e9mAction",
    "publisher": null,
    "work_type": "ART",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://hal.science/hal-02735634v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "Shareholder accountability : the unknown ideal",
    "authors": "[{'full_name': 'Geoffrey Lightfoot', 'given_name': None, 'family_name': None}, {'full_name': 'Jean-Luc Moriceau', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2009,
    "publication_date": null,
    "journal_name": null,
    "publisher": null,
    "work_type": "COMM",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://hal.science/hal-00441464v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": "10.2307/j.ctt14bs028.11",
    "title": "The Name God in Blanchot",
    "authors": "[]",
    "year": 2009,
    "publication_date": null,
    "journal_name": "Dis-Enclosure",
    "publisher": "Fordham University Press",
    "work_type": "book-chapter",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://doi.org/10.2307/j.ctt14bs028.11",
    "citation_count": null,
    "source_db": "Crossref",
    "relation": {
      "is-identical-to": [
        {
          "id-type": "doi",
          "id": "10.1515/9780823237579-009",
          "asserted-by": "object"
        }
      ]
    }
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "L'absolu entre transgression et ambigu\u00eft\u00e9 dans la r\u00e9flexion de Blanchot sur la litt\u00e9rature",
    "authors": "[{'full_name': 'Enzo Neppi', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2010,
    "publication_date": null,
    "journal_name": null,
    "publisher": null,
    "work_type": "COUV",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://hal.science/hal-01068175v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "L\u2019espace en litt\u00e9rature : une structure \u201cen tension\u201d",
    "authors": "[{'full_name': 'Tania Collani', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2010,
    "publication_date": null,
    "journal_name": null,
    "publisher": null,
    "work_type": "COUV",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://hal.science/hal-02434256v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "Maurice Blanchot et la philosophie",
    "authors": "[{'full_name': '\u00c9ric Hoppenot', 'given_name': None, 'family_name': None}, {'full_name': 'Alain Milon', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2010,
    "publication_date": null,
    "journal_name": null,
    "publisher": null,
    "work_type": "OUV",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://hal.science/hal-02101359v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "Les grandes notions litt\u00e9raires",
    "authors": "[{'full_name': 'Jo\u00ebl Loehr', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2010,
    "publication_date": null,
    "journal_name": null,
    "publisher": null,
    "work_type": "OUV",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://ube.hal.science/hal-01292273v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "Mangogul 'odyss\u00e9en' dans Les Bijoux indiscrets de Diderot : le d\u00e9couvreur et le po\u00e8te",
    "authors": "[{'full_name': 'Odile Richard-Pauchet', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2011,
    "publication_date": null,
    "journal_name": "Recherches sur Diderot et sur l'Encyclop\u00e9die",
    "publisher": null,
    "work_type": "ART",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://unilim.hal.science/hal-00957026v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "Structuralisme; D\u00e9figuration; Deleuze ; Blanchot ; Lectures psychanalytiques",
    "authors": "[{'full_name': 'Evelyne Grossman', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2011,
    "publication_date": null,
    "journal_name": null,
    "publisher": null,
    "work_type": "OTHER",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://hal.science/hal-00696689v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "cinq articles : \"Structuralisme; D\u00e9figuration; Deleuze ; Blanchot ; Lectures psychanalytiques\",",
    "authors": "[{'full_name': 'Evelyne Grossman', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2011,
    "publication_date": null,
    "journal_name": null,
    "publisher": null,
    "work_type": "COUV",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://hal.science/hal-00699272v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "Le devenir d\u2019un concept. Remarques sur \u00ab R\u00e9surrection de Blanchot\u00a0\u00bb de Jean-Luc Nancy",
    "authors": "[{'full_name': 'Ioulia Podoroga', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2011,
    "publication_date": null,
    "journal_name": "Th\u00e9oR\u00e8mes : Enjeux des approches empiriques des religions",
    "publisher": null,
    "work_type": "ART",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://hal.science/hal-01411013v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "Blanchot et la ph\u00e9nom\u00e9nologie",
    "authors": "[{'full_name': 'J\u00e9r\u00f4me de Gramont', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2011,
    "publication_date": null,
    "journal_name": null,
    "publisher": null,
    "work_type": "OUV",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://hal.science/hal-04623993v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "L\u2019utopie de l\u2019amiti\u00e9. Notes sur l\u2019amiti\u00e9 Blanchot-Bataille",
    "authors": "[{'full_name': 'Axel Gasquet', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2011,
    "publication_date": null,
    "journal_name": null,
    "publisher": null,
    "work_type": "COUV",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://shs.hal.science/halshs-01177940v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "All\u00e9gories de la souverainet\u00e9 : politique et litt\u00e9rature, \u00e0 partir de Maurice Blanchot",
    "authors": "[{'full_name': 'Peter Murvai', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2011,
    "publication_date": null,
    "journal_name": null,
    "publisher": null,
    "work_type": "THESE",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://theses.hal.science/tel-00691689v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "Maurice Blanchot",
    "authors": "[{'full_name': 'Roger-Michel Allemand', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2012,
    "publication_date": null,
    "journal_name": null,
    "publisher": null,
    "work_type": "NOTICE",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://hal.science/hal-04692332v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "Actes des journ\u00e9es d\u2019\u00e9tudes Antonin Artaud, Samuel Beckett, Maurice Blanchot",
    "authors": "[{'full_name': 'Sarah Cl\u00e9ment', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2012,
    "publication_date": null,
    "journal_name": null,
    "publisher": null,
    "work_type": "OUV",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://hal.parisnanterre.fr/hal-01627861v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "Paroles d\u2019attente \u2013 Les modalit\u00e9s du fragmentaire dans L\u2019Attente l\u2019oubli de Maurice Blanchot",
    "authors": "[{'full_name': 'Anna Balint', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2012,
    "publication_date": null,
    "journal_name": "Loxias",
    "publisher": null,
    "work_type": "ART",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://hal.science/hal-04529261v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "Pens\u00e9e de l\u2019image et th\u00e9orie de la repr\u00e9sentation chez Maurice Blanchot : \u00e0 partir de L\u2019Espace Litt\u00e9raire",
    "authors": "[{'full_name': 'Alice Delmotte-Halter', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2012,
    "publication_date": null,
    "journal_name": "La Revue des ressources.org",
    "publisher": null,
    "work_type": "ART",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://hal.univ-lorraine.fr/hal-01382644v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "Cartes incertaines",
    "authors": "[{'full_name': 'Alain Milon', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2012,
    "publication_date": null,
    "journal_name": null,
    "publisher": null,
    "work_type": "OUV",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://hal.science/hal-01796461v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "Comment mesurer la performance des alliances strat\u00e9giques internationales ? Application aux industries agroalimentaires en Afrique de l\u2019Ouest",
    "authors": "[{'full_name': 'Abdoulaye Camara', 'given_name': None, 'family_name': None}, {'full_name': 'Foued Cheriet', 'given_name': None, 'family_name': None}, {'full_name': 'Fatiha Fort', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2013,
    "publication_date": null,
    "journal_name": null,
    "publisher": null,
    "work_type": "UNDEFINED",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://hal.science/hal-01594280v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "Reconvocations, effacements, r\u00e9sistances de la figure",
    "authors": "[{'full_name': 'Anne Favier', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2013,
    "publication_date": null,
    "journal_name": null,
    "publisher": null,
    "work_type": "THESE",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://theses.hal.science/tel-01011402v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": "10.2307/j.ctt13x07vw.9",
    "title": "In Lieu of a Last Word:",
    "authors": "[]",
    "year": 2013,
    "publication_date": null,
    "journal_name": "Committing the Future to Memory",
    "publisher": "Fordham University Press",
    "work_type": "book-chapter",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://doi.org/10.2307/j.ctt13x07vw.9",
    "citation_count": null,
    "source_db": "Crossref",
    "relation": {
      "is-identical-to": [
        {
          "id-type": "doi",
          "id": "10.1515/9780823254231-007",
          "asserted-by": "object"
        }
      ]
    }
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "Maurice Blanchot entre roman et r\u00e9cit",
    "authors": "[{'full_name': '\u00c9ric Hoppenot', 'given_name': None, 'family_name': None}, {'full_name': 'Alain Milon', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2013,
    "publication_date": null,
    "journal_name": null,
    "publisher": null,
    "work_type": "OUV",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://hal.science/hal-02101367v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "Leadership : the madness of the day by Maurice Blanchot",
    "authors": "[{'full_name': 'Hugo Letiche', 'given_name': None, 'family_name': None}, {'full_name': 'Jean-Luc Moriceau', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2013,
    "publication_date": null,
    "journal_name": null,
    "publisher": null,
    "work_type": "COUV",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://hal.science/hal-02401994v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "Maurice Blanchot, d\u00e9serter le mythe",
    "authors": "[{'full_name': 'Claire Nioche-sibony', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2013,
    "publication_date": null,
    "journal_name": "Topique : La psychanalyse aujourd'hui [Revue freudienne]",
    "publisher": null,
    "work_type": "ART",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://sorbonne-paris-nord.hal.science/hal-03873837v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "Fran\u00e7oise Collin : The permanent revolution of an irregular thinking",
    "authors": "[{'full_name': 'Mara Montanaro', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2013,
    "publication_date": null,
    "journal_name": null,
    "publisher": null,
    "work_type": "THESE",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://theses.hal.science/tel-00974109v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": "10.2307/j.ctt13x07wd.4",
    "title": "PREFACE",
    "authors": "[]",
    "year": 2014,
    "publication_date": null,
    "journal_name": "The Imperative to Write",
    "publisher": "Fordham University Press",
    "work_type": "book-chapter",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://doi.org/10.2307/j.ctt13x07wd.4",
    "citation_count": null,
    "source_db": "Crossref",
    "relation": {
      "is-identical-to": [
        {
          "id-type": "doi",
          "id": "10.1515/9780823254712-002",
          "asserted-by": "object"
        }
      ]
    }
  },
  {
    "doi": "10.2307/j.ctt13x07wd.18",
    "title": "INDEX",
    "authors": "[]",
    "year": 2014,
    "publication_date": null,
    "journal_name": "The Imperative to Write",
    "publisher": "Fordham University Press",
    "work_type": "book-chapter",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://doi.org/10.2307/j.ctt13x07wd.18",
    "citation_count": null,
    "source_db": "Crossref",
    "relation": {
      "is-identical-to": [
        {
          "id-type": "doi",
          "id": "10.1515/9780823254712-016",
          "asserted-by": "object"
        }
      ]
    }
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "The Text as Cadaver",
    "authors": "[{'full_name': 'Katherine Doig', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2014,
    "publication_date": null,
    "journal_name": null,
    "publisher": null,
    "work_type": "COUV",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://hal.science/hal-04479599v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "Distorsions verbales et mobilisations litt\u00e9raires",
    "authors": "[{'full_name': 'Catherine Brun', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2014,
    "publication_date": null,
    "journal_name": null,
    "publisher": null,
    "work_type": "COUV",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://hal.science/hal-01402625v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "Derrida, Blanchot, Starobinski : d\u2019une violence constitutive de la critique ?",
    "authors": "[{'full_name': 'J\u00e9r\u00e9mie Majorel', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2014,
    "publication_date": null,
    "journal_name": null,
    "publisher": null,
    "work_type": "COUV",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://hal.univ-lyon2.fr/hal-01944754v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "\u00c0 partir de quels mod\u00e8les Nancy et Blanchot comprennent-ils la communaut\u00e9 ?",
    "authors": "[{'full_name': 'Jonathan Degen\u00e8ve', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2014,
    "publication_date": null,
    "journal_name": "Cahiers Maurice Blanchot",
    "publisher": null,
    "work_type": "ART",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://hal.science/hal-01451238v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "Blanchot",
    "authors": "[{'full_name': 'Dominique Rabat\u00e9', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2014,
    "publication_date": null,
    "journal_name": null,
    "publisher": null,
    "work_type": "OUV",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://shs.hal.science/halshs-01456935v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": "10.2307/j.ctt13x07wd.17",
    "title": "BIBLIOGRAPHY",
    "authors": "[]",
    "year": 2014,
    "publication_date": null,
    "journal_name": "The Imperative to Write",
    "publisher": "Fordham University Press",
    "work_type": "book-chapter",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://doi.org/10.2307/j.ctt13x07wd.17",
    "citation_count": null,
    "source_db": "Crossref",
    "relation": {
      "is-identical-to": [
        {
          "id-type": "doi",
          "id": "10.1515/9780823254712-015",
          "asserted-by": "object"
        }
      ]
    }
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "Cahiers Maurice Blanchot",
    "authors": "[{'full_name': 'J\u00e9r\u00e9mie Majorel', 'given_name': None, 'family_name': None}, {'full_name': 'Bident Christophe', 'given_name': None, 'family_name': None}, {'full_name': 'Parham Shahrjerdi', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2014,
    "publication_date": null,
    "journal_name": null,
    "publisher": null,
    "work_type": "OUV",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://hal.univ-lyon2.fr/hal-01942569v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "La Nuit juste avant les for\u00eats. Au nom de mama",
    "authors": "[{'full_name': 'Arnaud Maisetti', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2014,
    "publication_date": null,
    "journal_name": null,
    "publisher": null,
    "work_type": "COUV",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://shs.hal.science/halshs-02343474v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": "10.2307/j.ctt13x07wd.16",
    "title": "NOTES",
    "authors": "[]",
    "year": 2014,
    "publication_date": null,
    "journal_name": "The Imperative to Write",
    "publisher": "Fordham University Press",
    "work_type": "book-chapter",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://doi.org/10.2307/j.ctt13x07wd.16",
    "citation_count": null,
    "source_db": "Crossref",
    "relation": {
      "is-identical-to": [
        {
          "id-type": "doi",
          "id": "10.1515/9780823254712-014",
          "asserted-by": "object"
        }
      ]
    }
  },
  {
    "doi": "10.2307/j.ctt13x07wd.15",
    "title": "CONCLUSION:",
    "authors": "[]",
    "year": 2014,
    "publication_date": null,
    "journal_name": "The Imperative to Write",
    "publisher": "Fordham University Press",
    "work_type": "book-chapter",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://doi.org/10.2307/j.ctt13x07wd.15",
    "citation_count": null,
    "source_db": "Crossref",
    "relation": {
      "is-identical-to": [
        {
          "id-type": "doi",
          "id": "10.1515/9780823254712-013",
          "asserted-by": "object"
        }
      ]
    }
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "L'imaginaire\": naissance, diffusion et m\u00e9tamorphoses d'un concept critique.",
    "authors": "[{'full_name': 'Claude Pierre Perez', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2014,
    "publication_date": null,
    "journal_name": "Litt\u00e9rature",
    "publisher": null,
    "work_type": "ART",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://hal.science/hal-01767118v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": "10.1515/9780823254712",
    "title": "The Imperative to Write",
    "authors": "[{'full_name': 'Jeff Fort', 'given_name': 'Jeff', 'family_name': 'Fort'}]",
    "year": 2014,
    "publication_date": null,
    "journal_name": null,
    "publisher": "Fordham University Press",
    "work_type": "monograph",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://doi.org/10.1515/9780823254712",
    "citation_count": null,
    "source_db": "Crossref",
    "relation": {
      "is-identical-to": [
        {
          "id-type": "doi",
          "id": "10.2307/j.ctt13x07wd",
          "asserted-by": "subject"
        }
      ]
    }
  },
  {
    "doi": "10.2307/j.ctt13x07wd",
    "title": "The Imperative to Write",
    "authors": "[{'full_name': 'JEFF FORT', 'given_name': 'JEFF', 'family_name': 'FORT'}]",
    "year": 2014,
    "publication_date": null,
    "journal_name": null,
    "publisher": "Fordham University Press",
    "work_type": "monograph",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://doi.org/10.2307/j.ctt13x07wd",
    "citation_count": null,
    "source_db": "Crossref",
    "relation": {
      "is-identical-to": [
        {
          "id-type": "doi",
          "id": "10.1515/9780823254712",
          "asserted-by": "object"
        }
      ]
    }
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "Folie en langage : une lecture de l'\"Histoire de la folie\" de M. Foucault dans l'\u00e9cho de M. Blanchot",
    "authors": "[{'full_name': 'Emmanuel Gripay', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2014,
    "publication_date": null,
    "journal_name": null,
    "publisher": null,
    "work_type": "THESE",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://theses.hal.science/tel-01128731v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": "10.2307/j.ctt1657v2v.5",
    "title": "Prologue",
    "authors": "[]",
    "year": 2015,
    "publication_date": null,
    "journal_name": "Ending and Unending Agony",
    "publisher": "Fordham University Press",
    "work_type": "book-chapter",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://doi.org/10.2307/j.ctt1657v2v.5",
    "citation_count": null,
    "source_db": "Crossref",
    "relation": {
      "is-identical-to": [
        {
          "id-type": "doi",
          "id": "10.1515/9780823264605-003",
          "asserted-by": "object"
        }
      ]
    }
  },
  {
    "doi": "10.2307/j.ctt1657v2v.15",
    "title": "Index of Names",
    "authors": "[]",
    "year": 2015,
    "publication_date": null,
    "journal_name": "Ending and Unending Agony",
    "publisher": "Fordham University Press",
    "work_type": "book-chapter",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://doi.org/10.2307/j.ctt1657v2v.15",
    "citation_count": null,
    "source_db": "Crossref",
    "relation": {
      "is-identical-to": [
        {
          "id-type": "doi",
          "id": "10.1515/9780823264605-008",
          "asserted-by": "object"
        }
      ]
    }
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "Blanchot, Mallarm\u00e9, Lautr\u00e9amont : \u201cde la m\u00e9taphore \u00e0 la m\u00e9tamorphose\u201d",
    "authors": "[{'full_name': 'J\u00e9r\u00e9mie Majorel', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2015,
    "publication_date": null,
    "journal_name": null,
    "publisher": null,
    "work_type": "COMM",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://hal.univ-lyon2.fr/hal-01945550v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "\u00ab Le contraire de l\u2019espace \u00bb. La place de la litt\u00e9rature chez Blanchot, C\u00e9line et Foucault",
    "authors": "[{'full_name': 'Thomas Carrier-Lafleur', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2015,
    "publication_date": null,
    "journal_name": "Word and Text",
    "publisher": null,
    "work_type": "ART",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://hal.science/hal-01720213v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "Blanchot de Brenas, l\u2019inventeur du \u00ab Cur\u00e9 de Cucugnan \u00bb, son voyage \u00e0 Carcassonne et dans les Corbi\u00e8res en 1858",
    "authors": "[{'full_name': 'Gauthier Langlois', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2015,
    "publication_date": null,
    "journal_name": "Bulletin de la Soci\u00e9t\u00e9 d'\u00c9tudes Scientifiques de l'Aude",
    "publisher": null,
    "work_type": "ART",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://hal.science/hal-01964378v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": "10.2307/j.ctt1657v2v.13",
    "title": "Notes",
    "authors": "[]",
    "year": 2015,
    "publication_date": null,
    "journal_name": "Ending and Unending Agony",
    "publisher": "Fordham University Press",
    "work_type": "book-chapter",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://doi.org/10.2307/j.ctt1657v2v.13",
    "citation_count": null,
    "source_db": "Crossref",
    "relation": {
      "is-identical-to": [
        {
          "id-type": "doi",
          "id": "10.1515/9780823264605-006",
          "asserted-by": "object"
        }
      ]
    }
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "Cahier de l'Herne Maurice Blanchot",
    "authors": "[{'full_name': 'J\u00e9r\u00f4me de Gramont', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2015,
    "publication_date": null,
    "journal_name": "Nunc",
    "publisher": null,
    "work_type": "ART",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://hal.science/hal-04624141v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "L'art de la discr\u00e9tion ( l'infranuance et le petit usage)",
    "authors": "[{'full_name': 'Quentin Jouret', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2015,
    "publication_date": null,
    "journal_name": null,
    "publisher": null,
    "work_type": "THESE",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://theses.hal.science/tel-01545534v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "Penser avec Fran\u00e7oise Collin",
    "authors": "[{'full_name': 'Florence Rochefort', 'given_name': None, 'family_name': None}, {'full_name': 'Dominique Fougeyrollas', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2015,
    "publication_date": null,
    "journal_name": null,
    "publisher": null,
    "work_type": "OUV",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://shs.hal.science/halshs-01245171v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": "10.2307/j.ctt1657v2v.4",
    "title": "Introduction",
    "authors": "[{'full_name': 'Aristide Bianchi', 'given_name': 'Aristide', 'family_name': 'Bianchi'}, {'full_name': 'Leonid Kharlamov', 'given_name': 'Leonid', 'family_name': 'Kharlamov'}]",
    "year": 2015,
    "publication_date": null,
    "journal_name": "Ending and Unending Agony",
    "publisher": "Fordham University Press",
    "work_type": "book-chapter",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://doi.org/10.2307/j.ctt1657v2v.4",
    "citation_count": null,
    "source_db": "Crossref",
    "relation": {
      "is-identical-to": [
        {
          "id-type": "doi",
          "id": "10.1515/9780823264605-002",
          "asserted-by": "object"
        }
      ]
    }
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "Un autre regard sur l'objet",
    "authors": "[{'full_name': 'Raluca Batranu', 'given_name': None, 'family_name': None}, {'full_name': 'Elisa Borghino', 'given_name': None, 'family_name': None}, {'full_name': 'Isabelle Patroix', 'given_name': None, 'family_name': None}, {'full_name': 'Jean-Pol Madou', 'given_name': None, 'family_name': None}, {'full_name': 'Nicolas Baptiste', 'given_name': None, 'family_name': None}, {'full_name': 'Sylvain Diaz', 'given_name': None, 'family_name': None}, {'full_name': 'Cyrielle Landrea', 'given_name': None, 'family_name': None}, {'full_name': 'Magdeleine Clo', 'given_name': None, 'family_name': None}, {'full_name': 'Chiara Rubessi', 'given_name': None, 'family_name': None}, {'full_name': 'C\u00e9cile Ramirez Ramirez Cifola', 'given_name': None, 'family_name': None}, {'full_name': 'Ioana Pele', 'given_name': None, 'family_name': None}, {'full_name': 'Maria Rosaria Baldassarre', 'given_name': None, 'family_name': None}, {'full_name': 'Manuela Spinelli', 'given_name': None, 'family_name': None}, {'full_name': 'Thierry Drumm', 'given_name': None, 'family_name': None}, {'full_name': 'Anca C\u0103lin', 'given_name': None, 'family_name': None}, {'full_name': 'Salvatore Grandone', 'given_name': None, 'family_name': None}, {'full_name': 'Eleonora Montagner', 'given_name': None, 'family_name': None}, {'full_name': 'Michael Kohlhauer', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2015,
    "publication_date": null,
    "journal_name": null,
    "publisher": null,
    "work_type": "OUV",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://univ-smb.hal.science/hal-01228083v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": "10.2307/j.ctt1657v2v.3",
    "title": "Translator\u2019s Note",
    "authors": "[]",
    "year": 2015,
    "publication_date": null,
    "journal_name": "Ending and Unending Agony",
    "publisher": "Fordham University Press",
    "work_type": "book-chapter",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://doi.org/10.2307/j.ctt1657v2v.3",
    "citation_count": null,
    "source_db": "Crossref",
    "relation": {
      "is-identical-to": [
        {
          "id-type": "doi",
          "id": "10.1515/9780823264605-001",
          "asserted-by": "object"
        }
      ]
    }
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "Agencement et d\u00e9gagement des voix dans Todesfuge et Sprachgitter. L\u2019art de la fugue selon Paul Celan",
    "authors": "[{'full_name': 'Marik Froidefond', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2015,
    "publication_date": null,
    "journal_name": null,
    "publisher": null,
    "work_type": "COUV",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://shs.hal.science/halshs-01323320v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": "10.2307/j.ctt1657v2v.14",
    "title": "Bibliographical Note",
    "authors": "[]",
    "year": 2015,
    "publication_date": null,
    "journal_name": "Ending and Unending Agony",
    "publisher": "Fordham University Press",
    "work_type": "book-chapter",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://doi.org/10.2307/j.ctt1657v2v.14",
    "citation_count": null,
    "source_db": "Crossref",
    "relation": {
      "is-identical-to": [
        {
          "id-type": "doi",
          "id": "10.1515/9780823264605-007",
          "asserted-by": "object"
        }
      ]
    }
  },
  {
    "doi": "10.2307/j.ctt1657v2v",
    "title": "Ending and Unending Agony",
    "authors": "[{'full_name': 'Philippe Lacoue-Labarthe', 'given_name': 'Philippe', 'family_name': 'Lacoue-Labarthe'}]",
    "year": 2015,
    "publication_date": null,
    "journal_name": null,
    "publisher": "Fordham University Press",
    "work_type": "monograph",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://doi.org/10.2307/j.ctt1657v2v",
    "citation_count": null,
    "source_db": "Crossref",
    "relation": {
      "is-identical-to": [
        {
          "id-type": "doi",
          "id": "10.1515/9780823264605",
          "asserted-by": "object"
        }
      ]
    }
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "Venger Baudelaire\u00a0? Une \u00e9conomie du sacrifice et de la dette",
    "authors": "[{'full_name': 'Mathilde Labb\u00e9', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2015,
    "publication_date": null,
    "journal_name": "Litt\u00e9rature",
    "publisher": null,
    "work_type": "ART",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://shs.hal.science/halshs-02523619v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "Alsace\", \"Berger Pierre\", \"Blanchot\", \"Char Georgette\", \"De Gaulle\", \"Hamoir Ir\u00e8ne et Scutenaire Louis\",\"Mora Edith\", \"Scolarit\u00e9\", \"Voyages",
    "authors": "[{'full_name': 'Christine Dupouy', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2015,
    "publication_date": null,
    "journal_name": null,
    "publisher": null,
    "work_type": "COUV",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://hal.science/hal-01171337v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "LA FIGURE \u00c0 L'\u0152UVRE",
    "authors": "[{'full_name': 'Jean Arnaud', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2015,
    "publication_date": null,
    "journal_name": null,
    "publisher": null,
    "work_type": "OUV",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://amu.hal.science/hal-02509404v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "L\u2019inconditionnel et l\u2019\u00e9criture du neutre, Edmond Jab\u00e8s et Maurice Blanchot",
    "authors": "[{'full_name': 'Eric Bonnet', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2015,
    "publication_date": null,
    "journal_name": null,
    "publisher": null,
    "work_type": "COUV",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://univ-paris8.hal.science/hal-02522252v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": "10.2307/j.ctt19x3jg5.5",
    "title": "Introduction:",
    "authors": "[]",
    "year": 2016,
    "publication_date": null,
    "journal_name": "Aesthetics of Negativity",
    "publisher": "Fordham University Press",
    "work_type": "book-chapter",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://doi.org/10.2307/j.ctt19x3jg5.5",
    "citation_count": null,
    "source_db": "Crossref",
    "relation": {
      "is-identical-to": [
        {
          "id-type": "doi",
          "id": "10.1515/9780823269310-003",
          "asserted-by": "object"
        }
      ]
    }
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "\u00ab\u2009\u201cCe qui reste du repr\u00e9sentable\u201d dans l\u2019\u00e9criture beckettienne. Le fragment et l\u2019\u00e9preuve du pire\u2009\u00bb",
    "authors": "[{'full_name': 'Martina Della Casa', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2016,
    "publication_date": null,
    "journal_name": null,
    "publisher": null,
    "work_type": "COUV",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://hal.science/hal-04698046v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "La r\u00e9sistance de l\u2019\u00e9criture : entre politique et litt\u00e9rature (Blanchot, Coleridge)",
    "authors": "[{'full_name': 'Pierre-Victor Haurens', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2016,
    "publication_date": null,
    "journal_name": "Trans : Revue de Litt\u00e9rature G\u00e9n\u00e9rale et Compar\u00e9e",
    "publisher": null,
    "work_type": "ART",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://hal.science/hal-01484647v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "Bataille, Jouve, Klossowski, Blanchot : la parole transgressive",
    "authors": "[{'full_name': 'Marine Riguet', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2016,
    "publication_date": null,
    "journal_name": null,
    "publisher": null,
    "work_type": "COUV",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://hal.science/hal-03695604v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "Desrelaciones Peligrosas (\u00bfuna pasi\u00f3n vac\u00eda?): la adolescencia de Rimbaud y la nuestra",
    "authors": "[{'full_name': 'Mich\u00e8le Benhaim', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2016,
    "publication_date": null,
    "journal_name": "Aesthethika",
    "publisher": null,
    "work_type": "ART",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://amu.hal.science/hal-01429428v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": "10.2307/j.ctt19x3jg5.19",
    "title": "Appendix:",
    "authors": "[]",
    "year": 2016,
    "publication_date": null,
    "journal_name": "Aesthetics of Negativity",
    "publisher": "Fordham University Press",
    "work_type": "book-chapter",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://doi.org/10.2307/j.ctt19x3jg5.19",
    "citation_count": null,
    "source_db": "Crossref",
    "relation": {
      "is-identical-to": [
        {
          "id-type": "doi",
          "id": "10.1515/9780823269310-013",
          "asserted-by": "object"
        }
      ]
    }
  },
  {
    "doi": "10.2307/j.ctt19x3jg5.20",
    "title": "Notes",
    "authors": "[]",
    "year": 2016,
    "publication_date": null,
    "journal_name": "Aesthetics of Negativity",
    "publisher": "Fordham University Press",
    "work_type": "book-chapter",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://doi.org/10.2307/j.ctt19x3jg5.20",
    "citation_count": null,
    "source_db": "Crossref",
    "relation": {
      "is-identical-to": [
        {
          "id-type": "doi",
          "id": "10.1515/9780823269310-014",
          "asserted-by": "object"
        }
      ]
    }
  },
  {
    "doi": "10.2307/j.ctt19x3jg5",
    "title": "Aesthetics of Negativity",
    "authors": "[{'full_name': 'WILLIAM S. ALLEN', 'given_name': 'WILLIAM S.', 'family_name': 'ALLEN'}]",
    "year": 2016,
    "publication_date": null,
    "journal_name": null,
    "publisher": "Fordham University Press",
    "work_type": "monograph",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://doi.org/10.2307/j.ctt19x3jg5",
    "citation_count": null,
    "source_db": "Crossref",
    "relation": {
      "is-identical-to": [
        {
          "id-type": "doi",
          "id": "10.1515/9780823269310",
          "asserted-by": "object"
        }
      ]
    }
  },
  {
    "doi": "10.2307/j.ctt19x3jg5.22",
    "title": "Index",
    "authors": "[]",
    "year": 2016,
    "publication_date": null,
    "journal_name": "Aesthetics of Negativity",
    "publisher": "Fordham University Press",
    "work_type": "book-chapter",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://doi.org/10.2307/j.ctt19x3jg5.22",
    "citation_count": null,
    "source_db": "Crossref",
    "relation": {
      "is-identical-to": [
        {
          "id-type": "doi",
          "id": "10.1515/9780823269310-016",
          "asserted-by": "object"
        }
      ]
    }
  },
  {
    "doi": "10.2307/j.ctt19x3jg5.4",
    "title": "Acknowledgments",
    "authors": "[]",
    "year": 2016,
    "publication_date": null,
    "journal_name": "Aesthetics of Negativity",
    "publisher": "Fordham University Press",
    "work_type": "book-chapter",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://doi.org/10.2307/j.ctt19x3jg5.4",
    "citation_count": null,
    "source_db": "Crossref",
    "relation": {
      "is-identical-to": [
        {
          "id-type": "doi",
          "id": "10.1515/9780823269310-002",
          "asserted-by": "object"
        }
      ]
    }
  },
  {
    "doi": "10.2307/j.ctt19x3jg5.21",
    "title": "Bibliography",
    "authors": "[]",
    "year": 2016,
    "publication_date": null,
    "journal_name": "Aesthetics of Negativity",
    "publisher": "Fordham University Press",
    "work_type": "book-chapter",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://doi.org/10.2307/j.ctt19x3jg5.21",
    "citation_count": null,
    "source_db": "Crossref",
    "relation": {
      "is-identical-to": [
        {
          "id-type": "doi",
          "id": "10.1515/9780823269310-015",
          "asserted-by": "object"
        }
      ]
    }
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "\u00ab Le chant des sir\u00e8nes, ou la langue \u00e9mue \u00bb",
    "authors": "[{'full_name': 'Nikol Dziub', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2017,
    "publication_date": null,
    "journal_name": null,
    "publisher": null,
    "work_type": "COMM",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://hal.science/hal-03089396v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "La figure d'Ulysse chez Blanchot et Levinas",
    "authors": "[{'full_name': 'Clotilde Bri\u00e8re', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2017,
    "publication_date": null,
    "journal_name": "Travaux & documents",
    "publisher": null,
    "work_type": "ART",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://hal.univ-reunion.fr/hal-02267916v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "\u06cc\u0627\u062f\u062f\u0627\u0634\u062a \u0631\u0648\u0632\u0627\u0646\u0647 \u0648 \u062f\u0627\u0633\u062a\u0627\u0646 Maurice Blanchot: Le journal intime et le r\u00e9cit",
    "authors": "[{'full_name': '\u0634\u0641\u06cc\u0642\u0647 \u06a9\u06cc\u0648\u0627\u0646', 'given_name': None, 'family_name': None}, {'full_name': 'Shafigheh Keivan', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2017,
    "publication_date": null,
    "journal_name": null,
    "publisher": null,
    "work_type": "TRAD",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://shs.hal.science/halshs-02521323v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "Heine, Schumann, Blanchot",
    "authors": "[{'full_name': 'Jonathan Degen\u00e8ve', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2017,
    "publication_date": null,
    "journal_name": null,
    "publisher": null,
    "work_type": "COUV",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://hal.science/hal-01620184v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "Maurice Blanchot. \u00ab La litt\u00e9rature encore une fois \u00bb",
    "authors": "[{'full_name': 'Bident Christophe', 'given_name': None, 'family_name': None}, {'full_name': 'Jonathan Degen\u00e8ve', 'given_name': None, 'family_name': None}, {'full_name': 'Leslie Hill', 'given_name': None, 'family_name': None}, {'full_name': 'J\u00e9r\u00e9mie Majorel', 'given_name': None, 'family_name': None}, {'full_name': 'Sylvain Santi', 'given_name': None, 'family_name': None}, {'full_name': 'Parham Shahrjerdi', 'given_name': None, 'family_name': None}, {'full_name': 'Daniel Wilhem', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2017,
    "publication_date": null,
    "journal_name": null,
    "publisher": null,
    "work_type": "OUV",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://hal.univ-lyon2.fr/hal-01944685v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "Blanchot, Maurice",
    "authors": "[{'full_name': 'Christophe Bident', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2017,
    "publication_date": null,
    "journal_name": null,
    "publisher": null,
    "work_type": "COUV",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://u-picardie.hal.science/hal-04169090v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "Maurice Blanchot. \"La litt\u00e9rature encore une fois\". Colloque de Gen\u00e8ve",
    "authors": "[{'full_name': 'Jonathan Degen\u00e8ve', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2017,
    "publication_date": null,
    "journal_name": null,
    "publisher": null,
    "work_type": "PROCEEDINGS",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://hal.science/hal-01620170v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "D\u00e9fi de lecture : Thomas l'Obscur de Maurice Blanchot",
    "authors": "[{'full_name': 'Anca C\u0103lin', 'given_name': None, 'family_name': None}, {'full_name': 'Alain Milon', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2017,
    "publication_date": null,
    "journal_name": null,
    "publisher": null,
    "work_type": "OUV",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://hal.science/hal-02101375v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "Il senso del segreto. Benjamin, Bataille, Deleuze, Blanchot e Derrida sulle tracce di Proust",
    "authors": "[{'full_name': 'Daniele Garritano', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2017,
    "publication_date": null,
    "journal_name": null,
    "publisher": null,
    "work_type": "OUV",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://univ-paris8.hal.science/hal-03199987v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "Romantisme et n\u00e9gativit\u00e9. De quelques positionnements et de leurs enjeux au XXe si\u00e8cle (Breton, B\u00e9guin, Gracq, Blanchot, Nancy et Lacoue-Labarthe, Agamben)",
    "authors": "[{'full_name': 'Patrick Marot', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2018,
    "publication_date": null,
    "journal_name": null,
    "publisher": null,
    "work_type": "COUV",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://hal.science/hal-02268549v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "A nega\u00e7\u00e3o da obra: Derrida e leitor de Artaud",
    "authors": "[{'full_name': 'Mayara Joice Dionizio', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2018,
    "publication_date": null,
    "journal_name": "Kriterion. Revista de filosofia",
    "publisher": null,
    "work_type": "ART",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://u-picardie.hal.science/hal-04368675v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "Looking Back: The Orphic Quest of the Narrator in Tim O'Brien's The Things They Carried",
    "authors": "[{'full_name': 'Lucie Jammes', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2018,
    "publication_date": null,
    "journal_name": null,
    "publisher": null,
    "work_type": "COUV",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://hal.science/hal-04875684v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "El pasado face la catastrophe",
    "authors": "[{'full_name': 'Julien Roger', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2018,
    "publication_date": null,
    "journal_name": null,
    "publisher": null,
    "work_type": "COUV",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://hal.science/hal-03790478v2",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "Gram\u00e1tica de los confines. Un acercamiento a la poes\u00eda de Arcadio Pardo",
    "authors": "[{'full_name': 'Olvido Garc\u00eda Vald\u00e9s', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2018,
    "publication_date": null,
    "journal_name": "Iberic@l",
    "publisher": null,
    "work_type": "ART",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://hal.science/hal-03790787v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "La phrase de Lacoue-Labarthe",
    "authors": "[{'full_name': 'Nicolas Murena', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2018,
    "publication_date": null,
    "journal_name": "Comparatismes en Sorbonne",
    "publisher": null,
    "work_type": "ART",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://shs.hal.science/halshs-02074208v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": "10.2307/j.ctv8d5tnj",
    "title": "Maurice Blanchot",
    "authors": "[{'full_name': 'Christophe Bident', 'given_name': 'Christophe', 'family_name': 'Bident'}]",
    "year": 2018,
    "publication_date": null,
    "journal_name": null,
    "publisher": "Fordham University Press",
    "work_type": "monograph",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://doi.org/10.2307/j.ctv8d5tnj",
    "citation_count": null,
    "source_db": "Crossref",
    "relation": {
      "is-identical-to": [
        {
          "id-type": "doi",
          "id": "10.1515/9780823281787",
          "asserted-by": "object"
        }
      ]
    }
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "Simone de Beauvoir\u00a0: \u00e9criture de soi et allongement de la phrase (p.\u00a0269-286)",
    "authors": "[{'full_name': 'St\u00e9phanie Smadja', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2018,
    "publication_date": null,
    "journal_name": null,
    "publisher": null,
    "work_type": "COUV",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://u-paris.hal.science/hal-03740909v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "Le mai 68 des \u00e9crivains : crise politique et avant-gardes litt\u00e9raires",
    "authors": "[{'full_name': 'Boris Gobille', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2018,
    "publication_date": null,
    "journal_name": null,
    "publisher": null,
    "work_type": "OUV",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://shs.hal.science/halshs-01719329v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "La Place de l'Etranger dans la communaut\u00e9. Dialogue entre Levinas et Blanchot",
    "authors": "[{'full_name': 'Alain Milon', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2018,
    "publication_date": null,
    "journal_name": null,
    "publisher": null,
    "work_type": "OUV",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://hal.science/hal-01796450v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "The Anguish of Thought",
    "authors": "[{'full_name': 'Grossman Evelyne', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2018,
    "publication_date": null,
    "journal_name": null,
    "publisher": null,
    "work_type": "OUV",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://u-paris.hal.science/hal-03982557v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "Entendre la voix de l\u2019enfant. \u00c0 propos d\u2019un moment ferenczien de la litt\u00e9rature fran\u00e7aise (Quignard, Sarraute, Bergounioux)",
    "authors": "[{'full_name': 'Alexandre Seurat', 'given_name': None, 'family_name': None}, {'full_name': 'D\u00e9borah L\u00e9vy-Bertherat', 'given_name': None, 'family_name': None}, {'full_name': 'Mathilde L\u00e9v\u00eaque', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2018,
    "publication_date": null,
    "journal_name": "Revue Critique de Fixxion Fran\u00e7aise Contemporaine",
    "publisher": null,
    "work_type": "ART",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://univ-angers.hal.science/hal-02616362v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "\u00ab Blanchot en Mai \u00bb, La Vie des id\u00e9es, URL : http://www.laviedesidees.fr/Blanchot-en-Mai.html",
    "authors": "[{'full_name': 'J\u00e9r\u00e9mie Majorel', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2018,
    "publication_date": null,
    "journal_name": "La vie des id\u00e9es",
    "publisher": null,
    "work_type": "ART",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://hal.univ-lyon2.fr/hal-01945248v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "Le Goethe de Blanchot",
    "authors": "[{'full_name': 'J\u00e9r\u00e9mie Majorel', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2018,
    "publication_date": null,
    "journal_name": null,
    "publisher": null,
    "work_type": "COMM",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://hal.univ-lyon2.fr/hal-01945582v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "Blanchot (Maurice)",
    "authors": "[{'full_name': 'Christophe Bident', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2018,
    "publication_date": null,
    "journal_name": null,
    "publisher": null,
    "work_type": "COUV",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://u-picardie.hal.science/hal-04169095v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "Borges, Babel et la Nouvelle Critique",
    "authors": "[{'full_name': 'Julien Roger', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2018,
    "publication_date": null,
    "journal_name": null,
    "publisher": null,
    "work_type": "COUV",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://hal.science/hal-03960460v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "Aristotelian and/or Nietzschean Narratology",
    "authors": "[{'full_name': 'Antonino Sorci', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2018,
    "publication_date": null,
    "journal_name": null,
    "publisher": null,
    "work_type": "COMM",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://hal.science/hal-01722177v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": "10.1515/9780823281787",
    "title": "Maurice Blanchot",
    "authors": "[{'full_name': 'Christophe Bident', 'given_name': 'Christophe', 'family_name': 'Bident'}, {'full_name': 'John McKeane', 'given_name': 'John', 'family_name': 'McKeane'}]",
    "year": 2019,
    "publication_date": null,
    "journal_name": null,
    "publisher": "Fordham University Press",
    "work_type": "monograph",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://doi.org/10.1515/9780823281787",
    "citation_count": null,
    "source_db": "Crossref",
    "relation": {
      "is-identical-to": [
        {
          "id-type": "doi",
          "id": "10.2307/j.ctv8d5tnj",
          "asserted-by": "subject"
        }
      ]
    }
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "Le\u00e7on d'\u00e9conomie g\u00e9n\u00e9rale : l'exp\u00e9rience-limite chez Bataille-Blanchot-Klossowski.",
    "authors": "[{'full_name': 'Alain Milon', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2019,
    "publication_date": null,
    "journal_name": null,
    "publisher": null,
    "work_type": "OUV",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://hal.science/hal-02101340v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "Indicible, insondable, inconsolable. Les rigueurs de l\u2019\u00e9criture selon Patricia De Martelaere",
    "authors": "[{'full_name': 'Luc Bergmans', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2019,
    "publication_date": null,
    "journal_name": "Etudes Germaniques",
    "publisher": null,
    "work_type": "ART",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://shs.hal.science/halshs-03206212v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "Philosophie du discontinu",
    "authors": "[{'full_name': 'Alain Milon', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2019,
    "publication_date": null,
    "journal_name": null,
    "publisher": null,
    "work_type": "COUV",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://hal.parisnanterre.fr/hal-04412141v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "\u00ab\u2009Introduzione. Spazi d\u2019incontro: tra scrittura e lettura\u2009\u00bb",
    "authors": "[{'full_name': 'Martina Della Casa', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2019,
    "publication_date": null,
    "journal_name": null,
    "publisher": null,
    "work_type": "COUV",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://hal.science/hal-04698057v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "Comment taire le commentaire : autour de Maurice Blanchot",
    "authors": "[{'full_name': 'Alain Milon', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2019,
    "publication_date": null,
    "journal_name": null,
    "publisher": null,
    "work_type": "COUV",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://hal.parisnanterre.fr/hal-04410946v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "Maurice Blanchot et son \u00e9criture",
    "authors": "[{'full_name': 'Ken Sumiyoshi', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2019,
    "publication_date": null,
    "journal_name": null,
    "publisher": null,
    "work_type": "THESE",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://theses.hal.science/tel-03220943v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "Goethe, le mythe et la science. Regards crois\u00e9s dans les litt\u00e9ratures europ\u00e9ennes",
    "authors": "[{'full_name': 'Dominique Massonnaud', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2019,
    "publication_date": null,
    "journal_name": null,
    "publisher": null,
    "work_type": "OUV",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://hal.science/hal-02560487v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "La le\u00e7on du silence : litt\u00e9rature et relation sociale chez Maurice Blanchot",
    "authors": "[{'full_name': 'Luis Felipe Alarc\u00f3n', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2019,
    "publication_date": null,
    "journal_name": null,
    "publisher": null,
    "work_type": "THESE",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://theses.hal.science/tel-03032121v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "Le Goethe de Blanchot",
    "authors": "[{'full_name': 'J\u00e9r\u00e9mie Majorel', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2019,
    "publication_date": null,
    "journal_name": null,
    "publisher": null,
    "work_type": "COUV",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://hal.science/hal-02139914v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "Unidade ou diferen\u00e7a: entre o corpo derridiano e a poesia blanchotian",
    "authors": "[{'full_name': 'Mayara Dionizio', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2019,
    "publication_date": null,
    "journal_name": "Griot : Revista de Filosofia",
    "publisher": null,
    "work_type": "ART",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://u-picardie.hal.science/hal-04368674v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "Les limites du langage : l\u2019au-dehors comme mod\u00e8le processuel ? (Foucault, Blanchot, Bataille, Heidegger, Derrida)",
    "authors": "[{'full_name': 'Anne Gabri\u00e8le Wersinger Taylor', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2019,
    "publication_date": null,
    "journal_name": null,
    "publisher": null,
    "work_type": "COUV",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://hal.univ-reims.fr/hal-02544003v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "Tristan Corbi\u00e8re a donn\u00e9 sa langue au \u00c7A",
    "authors": "[{'full_name': 'Beno\u00eet Dufau', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2019,
    "publication_date": null,
    "journal_name": null,
    "publisher": null,
    "work_type": "COUV",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://hal.science/hal-02471842v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": "10.1515/9780823269310-016",
    "title": "Index",
    "authors": "[]",
    "year": 2020,
    "publication_date": null,
    "journal_name": "Aesthetics of Negativity",
    "publisher": "Fordham University Press",
    "work_type": "book-chapter",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://doi.org/10.1515/9780823269310-016",
    "citation_count": null,
    "source_db": "Crossref",
    "relation": {
      "is-identical-to": [
        {
          "id-type": "doi",
          "id": "10.2307/j.ctt19x3jg5.22",
          "asserted-by": "subject"
        }
      ]
    }
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "2020\u300a\u542f\u8499\uff1a\u897f\u65b9\u4e16\u754c\u7684\u5b8f\u5927\u53d9\u4e8b\u2014\u2014\u4ee5\u5eb7\u5fb7\u3001\u963f\u591a\u8bfa\u548c\u970d\u514b\u6d77\u9ed8\u3001\u5e03 \u8096\u4e3a\u4f8b\u300b",
    "authors": "[{'full_name': 'Alain Milon', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2020,
    "publication_date": null,
    "journal_name": "Journal of Guangzhou University",
    "publisher": null,
    "work_type": "ART",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://hal.parisnanterre.fr/hal-04412460v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": "10.1515/9780823281787-069",
    "title": "books by maurice blanchot, with translations into english",
    "authors": "[]",
    "year": 2020,
    "publication_date": null,
    "journal_name": "Maurice Blanchot",
    "publisher": "Fordham University Press",
    "work_type": "book-chapter",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://doi.org/10.1515/9780823281787-069",
    "citation_count": null,
    "source_db": "Crossref",
    "relation": {
      "is-identical-to": [
        {
          "id-type": "doi",
          "id": "10.2307/j.ctv8d5tnj.71",
          "asserted-by": "subject"
        }
      ]
    }
  },
  {
    "doi": "10.1515/9780823281787-043",
    "title": "chapter 41. Are You Writing, Are You Writing Even Now?",
    "authors": "[]",
    "year": 2020,
    "publication_date": null,
    "journal_name": "Maurice Blanchot",
    "publisher": "Fordham University Press",
    "work_type": "book-chapter",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://doi.org/10.1515/9780823281787-043",
    "citation_count": null,
    "source_db": "Crossref",
    "relation": {
      "is-identical-to": [
        {
          "id-type": "doi",
          "id": "10.2307/j.ctv8d5tnj.45",
          "asserted-by": "subject"
        }
      ]
    }
  },
  {
    "doi": "10.1515/9780823269310-002",
    "title": "Acknowledgments",
    "authors": "[]",
    "year": 2020,
    "publication_date": null,
    "journal_name": "Aesthetics of Negativity",
    "publisher": "Fordham University Press",
    "work_type": "book-chapter",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://doi.org/10.1515/9780823269310-002",
    "citation_count": null,
    "source_db": "Crossref",
    "relation": {
      "is-identical-to": [
        {
          "id-type": "doi",
          "id": "10.2307/j.ctt19x3jg5.4",
          "asserted-by": "subject"
        }
      ]
    }
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "Irresolution and Completeness in Lydia Davis' \u00ab How I know what I Like \u00bb",
    "authors": "[{'full_name': 'Lynn Blin', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2020,
    "publication_date": null,
    "journal_name": "Linx",
    "publisher": null,
    "work_type": "ART",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://univ-montpellier3-paul-valery.hal.science/hal-04173210v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "Blanchot et l\u2019Allemagne",
    "authors": "[{'full_name': 'Alain Milon', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2020,
    "publication_date": null,
    "journal_name": null,
    "publisher": null,
    "work_type": "OUV",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://hal.science/hal-04497167v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": "10.1515/9780823264605-008",
    "title": "Index of Names",
    "authors": "[]",
    "year": 2020,
    "publication_date": null,
    "journal_name": "Ending and Unending Agony",
    "publisher": "Fordham University Press",
    "work_type": "book-chapter",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://doi.org/10.1515/9780823264605-008",
    "citation_count": null,
    "source_db": "Crossref",
    "relation": {
      "is-identical-to": [
        {
          "id-type": "doi",
          "id": "10.2307/j.ctt1657v2v.15",
          "asserted-by": "subject"
        }
      ]
    }
  },
  {
    "doi": "10.1515/9780823254712-015",
    "title": "Bibliography",
    "authors": "[]",
    "year": 2020,
    "publication_date": null,
    "journal_name": "The Imperative to Write",
    "publisher": "Fordham University Press",
    "work_type": "book-chapter",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://doi.org/10.1515/9780823254712-015",
    "citation_count": null,
    "source_db": "Crossref",
    "relation": {
      "is-identical-to": [
        {
          "id-type": "doi",
          "id": "10.2307/j.ctt13x07wd.17",
          "asserted-by": "subject"
        }
      ]
    }
  },
  {
    "doi": "10.1515/9780823254712-002",
    "title": "Preface",
    "authors": "[]",
    "year": 2020,
    "publication_date": null,
    "journal_name": "The Imperative to Write",
    "publisher": "Fordham University Press",
    "work_type": "book-chapter",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://doi.org/10.1515/9780823254712-002",
    "citation_count": null,
    "source_db": "Crossref",
    "relation": {
      "is-identical-to": [
        {
          "id-type": "doi",
          "id": "10.2307/j.ctt13x07wd.4",
          "asserted-by": "subject"
        }
      ]
    }
  },
  {
    "doi": "10.1515/9780823281787-001",
    "title": "translator\u2019s note",
    "authors": "[]",
    "year": 2020,
    "publication_date": null,
    "journal_name": "Maurice Blanchot",
    "publisher": "Fordham University Press",
    "work_type": "book-chapter",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://doi.org/10.1515/9780823281787-001",
    "citation_count": null,
    "source_db": "Crossref",
    "relation": {
      "is-identical-to": [
        {
          "id-type": "doi",
          "id": "10.2307/j.ctv8d5tnj.3",
          "asserted-by": "subject"
        }
      ]
    }
  },
  {
    "doi": "10.1515/9780823254231-007",
    "title": "5. In Lieu of a Last Word: Maurice Blanchot and the Future of Memory (Today)",
    "authors": "[]",
    "year": 2020,
    "publication_date": null,
    "journal_name": "Committing the Future to Memory",
    "publisher": "Fordham University Press",
    "work_type": "book-chapter",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://doi.org/10.1515/9780823254231-007",
    "citation_count": null,
    "source_db": "Crossref",
    "relation": {
      "is-identical-to": [
        {
          "id-type": "doi",
          "id": "10.2307/j.ctt13x07vw.9",
          "asserted-by": "subject"
        }
      ]
    }
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "Ce que Mai 68 a fait \u00e0 la litt\u00e9rature",
    "authors": "[{'full_name': 'Nelly Wolf', 'given_name': None, 'family_name': None}, {'full_name': 'Matthieu R\u00e9my', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2020,
    "publication_date": null,
    "journal_name": null,
    "publisher": null,
    "work_type": "OUV",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://hal.science/hal-04445797v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": "10.1515/9780823264605-006",
    "title": "Notes",
    "authors": "[]",
    "year": 2020,
    "publication_date": null,
    "journal_name": "Ending and Unending Agony",
    "publisher": "Fordham University Press",
    "work_type": "book-chapter",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://doi.org/10.1515/9780823264605-006",
    "citation_count": null,
    "source_db": "Crossref",
    "relation": {
      "is-identical-to": [
        {
          "id-type": "doi",
          "id": "10.2307/j.ctt1657v2v.13",
          "asserted-by": "subject"
        }
      ]
    }
  },
  {
    "doi": "10.1515/9780823281787-070",
    "title": "index",
    "authors": "[]",
    "year": 2020,
    "publication_date": null,
    "journal_name": "Maurice Blanchot",
    "publisher": "Fordham University Press",
    "work_type": "book-chapter",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://doi.org/10.1515/9780823281787-070",
    "citation_count": null,
    "source_db": "Crossref",
    "relation": {
      "is-identical-to": [
        {
          "id-type": "doi",
          "id": "10.2307/j.ctv8d5tnj.72",
          "asserted-by": "subject"
        }
      ]
    }
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "Maurice Blanchot e a literatura em desastre",
    "authors": "[{'full_name': 'Christophe Bident', 'given_name': None, 'family_name': None}, {'full_name': 'Paula Glenadel', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2020,
    "publication_date": null,
    "journal_name": "Gragoat\u00e1",
    "publisher": null,
    "work_type": "ISSUE",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://u-picardie.hal.science/hal-04436639v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": "10.1515/9780823281787-068",
    "title": "notes",
    "authors": "[]",
    "year": 2020,
    "publication_date": null,
    "journal_name": "Maurice Blanchot",
    "publisher": "Fordham University Press",
    "work_type": "book-chapter",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://doi.org/10.1515/9780823281787-068",
    "citation_count": null,
    "source_db": "Crossref",
    "relation": {
      "is-identical-to": [
        {
          "id-type": "doi",
          "id": "10.2307/j.ctv8d5tnj.70",
          "asserted-by": "subject"
        }
      ]
    }
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "\u300a\u897f\u65b9\u54f2\u5b66\u7684\u201c\u975e\u8fde\u7eed\u6027\u201d\u4f20\u7edf\uff1a\u4ee5\u5e03\u6717\u8096\u4e3a\u4e2d\u5fc3\u2014\u2014\u963f\u5170\u00b7\u7c73\u9686\u6559\u6388\u8bbf\u8c08\u300b",
    "authors": "[{'full_name': 'Alain Milon', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2020,
    "publication_date": null,
    "journal_name": "\u300a\u9a6c\u514b\u601d\u4e3b\u4e49\u4e0e\u73b0\u5b9e\u300b(Marxisme et r\u00e9alit\u00e9",
    "publisher": null,
    "work_type": "ART",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://hal.parisnanterre.fr/hal-04412513v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "Parle, toi aussi",
    "authors": "[{'full_name': 'Dirk Weissmann', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2020,
    "publication_date": null,
    "journal_name": null,
    "publisher": null,
    "work_type": "COUV",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://hal.science/hal-03115993v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": "10.1515/9780823264605-007",
    "title": "Bibliographical Note",
    "authors": "[]",
    "year": 2020,
    "publication_date": null,
    "journal_name": "Ending and Unending Agony",
    "publisher": "Fordham University Press",
    "work_type": "book-chapter",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://doi.org/10.1515/9780823264605-007",
    "citation_count": null,
    "source_db": "Crossref",
    "relation": {
      "is-identical-to": [
        {
          "id-type": "doi",
          "id": "10.2307/j.ctt1657v2v.14",
          "asserted-by": "subject"
        }
      ]
    }
  },
  {
    "doi": "10.1515/9780823281787-011",
    "title": "chapter 9. Refusal, I: The Revolution of Spirit",
    "authors": "[]",
    "year": 2020,
    "publication_date": null,
    "journal_name": "Maurice Blanchot",
    "publisher": "Fordham University Press",
    "work_type": "book-chapter",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://doi.org/10.1515/9780823281787-011",
    "citation_count": null,
    "source_db": "Crossref",
    "relation": {
      "is-identical-to": [
        {
          "id-type": "doi",
          "id": "10.2307/j.ctv8d5tnj.13",
          "asserted-by": "subject"
        }
      ]
    }
  },
  {
    "doi": "10.1515/9780823269310-014",
    "title": "Notes",
    "authors": "[]",
    "year": 2020,
    "publication_date": null,
    "journal_name": "Aesthetics of Negativity",
    "publisher": "Fordham University Press",
    "work_type": "book-chapter",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://doi.org/10.1515/9780823269310-014",
    "citation_count": null,
    "source_db": "Crossref",
    "relation": {
      "is-identical-to": [
        {
          "id-type": "doi",
          "id": "10.2307/j.ctt19x3jg5.20",
          "asserted-by": "subject"
        }
      ]
    }
  },
  {
    "doi": "10.1515/9780823281787-012",
    "title": "chapter 10. Journalist, Opponent of Hitler, National- Revolutionary",
    "authors": "[]",
    "year": 2020,
    "publication_date": null,
    "journal_name": "Maurice Blanchot",
    "publisher": "Fordham University Press",
    "work_type": "book-chapter",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://doi.org/10.1515/9780823281787-012",
    "citation_count": null,
    "source_db": "Crossref",
    "relation": {
      "is-identical-to": [
        {
          "id-type": "doi",
          "id": "10.2307/j.ctv8d5tnj.14",
          "asserted-by": "subject"
        }
      ]
    }
  },
  {
    "doi": "10.1515/9780823281787-002",
    "title": "preface",
    "authors": "[]",
    "year": 2020,
    "publication_date": null,
    "journal_name": "Maurice Blanchot",
    "publisher": "Fordham University Press",
    "work_type": "book-chapter",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://doi.org/10.1515/9780823281787-002",
    "citation_count": null,
    "source_db": "Crossref",
    "relation": {
      "is-identical-to": [
        {
          "id-type": "doi",
          "id": "10.2307/j.ctv8d5tnj.4",
          "asserted-by": "subject"
        }
      ]
    }
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "\u00ab La Pens\u00e9e de l\u2019oubli, \u00e9criture et d\u00e9s\u0153uvrement depuis Nietzsche et Blanchot \u00bb",
    "authors": "[{'full_name': 'Corentin Delcambre', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2020,
    "publication_date": null,
    "journal_name": "Les Cahiers du CREILAC",
    "publisher": null,
    "work_type": "ART",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://hal.science/hal-03834041v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "Dead Voices de G\u00e9rald Vizenor \u00e0 l'hombre de Djinn",
    "authors": "[{'full_name': 'Hanachi-Gr\u00e9goire Najoua', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2020,
    "publication_date": null,
    "journal_name": null,
    "publisher": null,
    "work_type": "COMM",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://imt-mines-albi.hal.science/hal-03336600v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "Paul Celan en France.",
    "authors": "[{'full_name': 'Denis Thouard', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2020,
    "publication_date": null,
    "journal_name": null,
    "publisher": null,
    "work_type": "COUV",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://shs.hal.science/halshs-03085687v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": "10.1515/9780823269310-013",
    "title": "Appendix: Thomas l\u2019Obscur, Chapter 1",
    "authors": "[]",
    "year": 2020,
    "publication_date": null,
    "journal_name": "Aesthetics of Negativity",
    "publisher": "Fordham University Press",
    "work_type": "book-chapter",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://doi.org/10.1515/9780823269310-013",
    "citation_count": null,
    "source_db": "Crossref",
    "relation": {
      "is-identical-to": [
        {
          "id-type": "doi",
          "id": "10.2307/j.ctt19x3jg5.19",
          "asserted-by": "subject"
        }
      ]
    }
  },
  {
    "doi": "10.1515/9780823254712-014",
    "title": "Notes",
    "authors": "[]",
    "year": 2020,
    "publication_date": null,
    "journal_name": "The Imperative to Write",
    "publisher": "Fordham University Press",
    "work_type": "book-chapter",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://doi.org/10.1515/9780823254712-014",
    "citation_count": null,
    "source_db": "Crossref",
    "relation": {
      "is-identical-to": [
        {
          "id-type": "doi",
          "id": "10.2307/j.ctt13x07wd.16",
          "asserted-by": "subject"
        }
      ]
    }
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "Blanchot \u00e0 la rencontre du possible leibnizien",
    "authors": "[{'full_name': 'Alain Milon', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2020,
    "publication_date": null,
    "journal_name": null,
    "publisher": null,
    "work_type": "COUV",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://hal.parisnanterre.fr/hal-04410937v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "La commande faite \u00e0 Blanchot",
    "authors": "[{'full_name': 'J\u00e9r\u00e9mie Majorel', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2020,
    "publication_date": null,
    "journal_name": "COnTEXTES. Revue de sociologie de la litt\u00e9rature",
    "publisher": null,
    "work_type": "ART",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://hal.science/hal-04884093v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "Les Quatre sens du d\u00e9sastre chez Blanchot",
    "authors": "[{'full_name': 'J\u00e9r\u00e9mie Majorel', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2020,
    "publication_date": null,
    "journal_name": "Contemporary French and Francophone Studies",
    "publisher": null,
    "work_type": "ART",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://hal.science/hal-04884115v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "The Digital Outside : Deleuzian film philosophy and contemporary screen cultures",
    "authors": "[{'full_name': 'Timothy Deane-Freeman', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2020,
    "publication_date": null,
    "journal_name": null,
    "publisher": null,
    "work_type": "THESE",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://theses.hal.science/tel-02980105v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "Politiques d\u2019Orph\u00e9e",
    "authors": "[{'full_name': 'Denis Thouard', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2020,
    "publication_date": null,
    "journal_name": null,
    "publisher": null,
    "work_type": "COUV",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://shs.hal.science/halshs-03085663v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "Testimony of Death: From Extermination Camps to Clinical Practice: A Discussion with Winnicott, Blanchot and Derrida",
    "authors": "[{'full_name': 'Doroth\u00e9e Legrand', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2020,
    "publication_date": null,
    "journal_name": "Eidos: A Journal for Philosophy of Culture",
    "publisher": null,
    "work_type": "ART",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://hal.science/hal-03089266v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": "10.1515/9780823269310",
    "title": "Aesthetics of Negativity",
    "authors": "[{'full_name': 'William S. Allen', 'given_name': 'William S.', 'family_name': 'Allen'}]",
    "year": 2020,
    "publication_date": null,
    "journal_name": null,
    "publisher": "Fordham University Press",
    "work_type": "edited-book",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://doi.org/10.1515/9780823269310",
    "citation_count": null,
    "source_db": "Crossref",
    "relation": {
      "is-identical-to": [
        {
          "id-type": "doi",
          "id": "10.2307/j.ctt19x3jg5",
          "asserted-by": "subject"
        }
      ]
    }
  },
  {
    "doi": "10.1515/9780823281787-066",
    "title": "Amor",
    "authors": "[]",
    "year": 2020,
    "publication_date": null,
    "journal_name": "Maurice Blanchot",
    "publisher": "Fordham University Press",
    "work_type": "book-chapter",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://doi.org/10.1515/9780823281787-066",
    "citation_count": null,
    "source_db": "Crossref",
    "relation": {
      "is-identical-to": [
        {
          "id-type": "doi",
          "id": "10.2307/j.ctv8d5tnj.68",
          "asserted-by": "subject"
        }
      ]
    }
  },
  {
    "doi": "10.1515/9780823269310-015",
    "title": "Bibliography",
    "authors": "[]",
    "year": 2020,
    "publication_date": null,
    "journal_name": "Aesthetics of Negativity",
    "publisher": "Fordham University Press",
    "work_type": "book-chapter",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://doi.org/10.1515/9780823269310-015",
    "citation_count": null,
    "source_db": "Crossref",
    "relation": {
      "is-identical-to": [
        {
          "id-type": "doi",
          "id": "10.2307/j.ctt19x3jg5.21",
          "asserted-by": "subject"
        }
      ]
    }
  },
  {
    "doi": "10.1515/9780823281787-054",
    "title": "chapter 52. Act in Such a Way That I Can Speak to You",
    "authors": "[]",
    "year": 2020,
    "publication_date": null,
    "journal_name": "Maurice Blanchot",
    "publisher": "Fordham University Press",
    "work_type": "book-chapter",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://doi.org/10.1515/9780823281787-054",
    "citation_count": null,
    "source_db": "Crossref",
    "relation": {
      "is-identical-to": [
        {
          "id-type": "doi",
          "id": "10.2307/j.ctv8d5tnj.56",
          "asserted-by": "subject"
        }
      ]
    }
  },
  {
    "doi": "10.1515/9780823269310-003",
    "title": "Introduction: Abstract and Concrete Modernity",
    "authors": "[]",
    "year": 2020,
    "publication_date": null,
    "journal_name": "Aesthetics of Negativity",
    "publisher": "Fordham University Press",
    "work_type": "book-chapter",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://doi.org/10.1515/9780823269310-003",
    "citation_count": null,
    "source_db": "Crossref",
    "relation": {
      "is-identical-to": [
        {
          "id-type": "doi",
          "id": "10.2307/j.ctt19x3jg5.5",
          "asserted-by": "subject"
        }
      ]
    }
  },
  {
    "doi": "10.1515/9780823264605-003",
    "title": "Prologue",
    "authors": "[]",
    "year": 2020,
    "publication_date": null,
    "journal_name": "Ending and Unending Agony",
    "publisher": "Fordham University Press",
    "work_type": "book-chapter",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://doi.org/10.1515/9780823264605-003",
    "citation_count": null,
    "source_db": "Crossref",
    "relation": {
      "is-identical-to": [
        {
          "id-type": "doi",
          "id": "10.2307/j.ctt1657v2v.5",
          "asserted-by": "subject"
        }
      ]
    }
  },
  {
    "doi": "10.1515/9780823254712-013",
    "title": "Conclusion. Speech Unredeemed",
    "authors": "[]",
    "year": 2020,
    "publication_date": null,
    "journal_name": "The Imperative to Write",
    "publisher": "Fordham University Press",
    "work_type": "book-chapter",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://doi.org/10.1515/9780823254712-013",
    "citation_count": null,
    "source_db": "Crossref",
    "relation": {
      "is-identical-to": [
        {
          "id-type": "doi",
          "id": "10.2307/j.ctt13x07wd.15",
          "asserted-by": "subject"
        }
      ]
    }
  },
  {
    "doi": "10.1515/9780823237579-009",
    "title": "The Name God in Blanchot",
    "authors": "[]",
    "year": 2020,
    "publication_date": null,
    "journal_name": "Dis-Enclosure",
    "publisher": "Fordham University Press",
    "work_type": "book-chapter",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://doi.org/10.1515/9780823237579-009",
    "citation_count": null,
    "source_db": "Crossref",
    "relation": {
      "is-identical-to": [
        {
          "id-type": "doi",
          "id": "10.2307/j.ctt14bs028.11",
          "asserted-by": "subject"
        }
      ]
    }
  },
  {
    "doi": "10.1515/9780823281787-067",
    "title": "acknowledgments",
    "authors": "[]",
    "year": 2020,
    "publication_date": null,
    "journal_name": "Maurice Blanchot",
    "publisher": "Fordham University Press",
    "work_type": "book-chapter",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://doi.org/10.1515/9780823281787-067",
    "citation_count": null,
    "source_db": "Crossref",
    "relation": {
      "is-identical-to": [
        {
          "id-type": "doi",
          "id": "10.2307/j.ctv8d5tnj.69",
          "asserted-by": "subject"
        }
      ]
    }
  },
  {
    "doi": "10.1515/9780823264605-001",
    "title": "Translator\u2019s Note",
    "authors": "[]",
    "year": 2020,
    "publication_date": null,
    "journal_name": "Ending and Unending Agony",
    "publisher": "Fordham University Press",
    "work_type": "book-chapter",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://doi.org/10.1515/9780823264605-001",
    "citation_count": null,
    "source_db": "Crossref",
    "relation": {
      "is-identical-to": [
        {
          "id-type": "doi",
          "id": "10.2307/j.ctt1657v2v.3",
          "asserted-by": "subject"
        }
      ]
    }
  },
  {
    "doi": "10.1515/9780823264605-002",
    "title": "Introduction",
    "authors": "[{'full_name': 'Aristide Bianchi', 'given_name': 'Aristide', 'family_name': 'Bianchi'}, {'full_name': 'Leonid Kharlamov', 'given_name': 'Leonid', 'family_name': 'Kharlamov'}]",
    "year": 2020,
    "publication_date": null,
    "journal_name": "Ending and Unending Agony",
    "publisher": "Fordham University Press",
    "work_type": "book-chapter",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://doi.org/10.1515/9780823264605-002",
    "citation_count": null,
    "source_db": "Crossref",
    "relation": {
      "is-identical-to": [
        {
          "id-type": "doi",
          "id": "10.2307/j.ctt1657v2v.4",
          "asserted-by": "subject"
        }
      ]
    }
  },
  {
    "doi": "10.1515/9780823264605",
    "title": "Ending and Unending Agony",
    "authors": "[{'full_name': 'Philippe Lacoue-Labarthe', 'given_name': 'Philippe', 'family_name': 'Lacoue-Labarthe'}]",
    "year": 2020,
    "publication_date": null,
    "journal_name": null,
    "publisher": "Fordham University Press",
    "work_type": "edited-book",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://doi.org/10.1515/9780823264605",
    "citation_count": null,
    "source_db": "Crossref",
    "relation": {
      "is-identical-to": [
        {
          "id-type": "doi",
          "id": "10.2307/j.ctt1657v2v",
          "asserted-by": "subject"
        }
      ]
    }
  },
  {
    "doi": "10.1515/9780823254712-016",
    "title": "Index",
    "authors": "[]",
    "year": 2020,
    "publication_date": null,
    "journal_name": "The Imperative to Write",
    "publisher": "Fordham University Press",
    "work_type": "book-chapter",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://doi.org/10.1515/9780823254712-016",
    "citation_count": null,
    "source_db": "Crossref",
    "relation": {
      "is-identical-to": [
        {
          "id-type": "doi",
          "id": "10.2307/j.ctt13x07wd.18",
          "asserted-by": "subject"
        }
      ]
    }
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "\u00c9crire, traduire, dans l'entre-deux des langues",
    "authors": "[{'full_name': 'Thomas Jacqueau', 'given_name': None, 'family_name': None}, {'full_name': 'Leslie Kaplan', 'given_name': None, 'family_name': None}, {'full_name': 'Rosie Pinhas-Delpuech', 'given_name': None, 'family_name': None}, {'full_name': 'Bulac Biblioth\u00e8que', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2021,
    "publication_date": null,
    "journal_name": null,
    "publisher": null,
    "work_type": "SON",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://media.hal.science/hal-03388640v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "Dossier : Enjeux esth\u00e9tiques dans la litt\u00e9rature apr\u00e8s Auschwitz.",
    "authors": "[{'full_name': 'Andr\u00e9e Lerousseau', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2021,
    "publication_date": null,
    "journal_name": "Tsafon - revue d'\u00e9tudes juives du Nord",
    "publisher": null,
    "work_type": "ISSUE",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://hal.science/hal-03568630v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "A comunidade dos amantes: anacronismo e aforismo em quest\u00e3o em Blanchot e Derrida",
    "authors": "[{'full_name': 'Mayara Joice Dionizio', 'given_name': None, 'family_name': None}, {'full_name': 'Gabriel Bonesi Ferreira', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2021,
    "publication_date": null,
    "journal_name": "Educa\u00e7\u00e3o e Filosofia",
    "publisher": null,
    "work_type": "ART",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://u-picardie.hal.science/hal-04368595v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "La recherche-cr\u00e9ation litt\u00e9raire",
    "authors": "[{'full_name': 'Violaine Houdart-Merot', 'given_name': None, 'family_name': None}, {'full_name': 'Amarie (anne-Marie) Petitjean', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2021,
    "publication_date": null,
    "journal_name": null,
    "publisher": null,
    "work_type": "OUV",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://hal.science/hal-03530177v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "T\u00e9moigner de la rencontre de la mort et de la vie : Derrida lecteur de Blanchot lecteur de Winnicott",
    "authors": "[{'full_name': 'Doroth\u00e9e Legrand', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2021,
    "publication_date": null,
    "journal_name": "Philosophie",
    "publisher": null,
    "work_type": "ART",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://hal.science/hal-03507706v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "Bruno Gay-Lussac ou la royaut\u00e9 d'un enfant",
    "authors": "[{'full_name': 'Alix Tubman-Mary', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2021,
    "publication_date": null,
    "journal_name": "Europe. Revue litt\u00e9raire mensuelle",
    "publisher": null,
    "work_type": "OTHER",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://hal.science/hal-03474501v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "Impossibles communaut\u00e9s marginales et aspiration \u00e0 la Communaut\u00e9 chez Rachel de Queiroz et Maryse Cond\u00e9",
    "authors": "[{'full_name': 'Julie Brugier', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2021,
    "publication_date": null,
    "journal_name": null,
    "publisher": null,
    "work_type": "COUV",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://hal.science/hal-04523296v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "Maurice Blanchot. La communaut\u00e9 d'exp\u00e9rience de l'\u00e9criture et du juda\u00efsme",
    "authors": "[{'full_name': 'J\u00e9r\u00f4me de Gramont', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2021,
    "publication_date": null,
    "journal_name": null,
    "publisher": null,
    "work_type": "COUV",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://hal.science/hal-04624019v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "La vie vers\u00e9e dans les r\u00e9cits (vers le nom de Blanchot)",
    "authors": "[{'full_name': 'Christophe Bident', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2021,
    "publication_date": null,
    "journal_name": null,
    "publisher": null,
    "work_type": "OUV",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://u-picardie.hal.science/hal-04168899v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "Il viaggio di Gulliver verso una (im)possibile cultura europea (1961-1963)",
    "authors": "[{'full_name': 'Valeria Tettamanti', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2021,
    "publication_date": null,
    "journal_name": null,
    "publisher": null,
    "work_type": "OUV",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://hal.science/hal-04140041v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "Henry Cros, \u00e9crivain r\u00e9gionaliste audois, journaliste maurassien nivernais et son recueil Le Lutrin de Cucugnan",
    "authors": "[{'full_name': 'Gauthier Langlois', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2021,
    "publication_date": null,
    "journal_name": "Bulletin de la Soci\u00e9t\u00e9 d'\u00c9tudes Scientifiques de l'Aude",
    "publisher": null,
    "work_type": "ART",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://hal.science/hal-04935486v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "\u00c9crire au nom de l'autre : \u00e0 partir de Maurice Blanchot et Philippe Jaccottet",
    "authors": "[{'full_name': 'Thibault Comte', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2021,
    "publication_date": null,
    "journal_name": null,
    "publisher": null,
    "work_type": "THESE",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://theses.hal.science/tel-03879471v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "Georges Bataille-\u00c9ric Weil : correspondance et antipodie",
    "authors": "[{'full_name': 'Sylvie Patron', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2021,
    "publication_date": null,
    "journal_name": null,
    "publisher": null,
    "work_type": "COUV",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://u-paris.hal.science/hal-04176114v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "Staging Blanchot",
    "authors": "[{'full_name': 'Christophe Bident', 'given_name': None, 'family_name': None}, {'full_name': 'Sylvia Gorelick', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2021,
    "publication_date": null,
    "journal_name": "SubStance",
    "publisher": null,
    "work_type": "ART",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://u-picardie.hal.science/hal-03906604v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "Pourquoi rit-on ? Lire Freud avec Sarah Kofman",
    "authors": "[{'full_name': 'Anne Bourgain', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2021,
    "publication_date": null,
    "journal_name": null,
    "publisher": null,
    "work_type": "COUV",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://hal.science/hal-03938841v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "Litt\u00e9ratures n\u00b085: La langue, organisme vivant",
    "authors": "[{'full_name': 'Agn\u00e8s Rees', 'given_name': None, 'family_name': None}, {'full_name': 'Isabelle Ser\u00e7a', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2021,
    "publication_date": null,
    "journal_name": "Litt\u00e9ratures",
    "publisher": null,
    "work_type": "ISSUE",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://hal.science/hal-04940372v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "La Terreur dans la France litt\u00e9raire des ann\u00e9es 1950 (1945-1962)",
    "authors": "[{'full_name': 'Perrine Coudurier', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2021,
    "publication_date": null,
    "journal_name": null,
    "publisher": null,
    "work_type": "OUV",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://hal.science/hal-03987054v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "Jean-Claude Charles entre l\u2019ici et l\u2019ailleurs. Habiter et vivre le monde dans Manhattan Blues et Ferdinand, je suis \u00e0 Paris",
    "authors": "[{'full_name': 'Dieulermesson Petit Fr\u00e8re', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2021,
    "publication_date": null,
    "journal_name": "Francofonia - Studi e ricerche sulle letterature di lingua francese",
    "publisher": null,
    "work_type": "ART",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://hal.science/hal-03782023v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "L\u2019exp\u00e9rience surr\u00e9aliste de Maurice Blanchot",
    "authors": "[{'full_name': 'Christophe Bident', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2022,
    "publication_date": null,
    "journal_name": null,
    "publisher": null,
    "work_type": "COUV",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://u-picardie.hal.science/hal-04436643v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "Les pr\u00e9figurations de la mort comme sujet : le Lazare de Blanchot",
    "authors": "[{'full_name': 'Mayara Dionizio', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2022,
    "publication_date": null,
    "journal_name": null,
    "publisher": null,
    "work_type": "THESE",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://theses.hal.science/tel-04368468v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "Introduction",
    "authors": "[{'full_name': 'Sylvie Loignon', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2022,
    "publication_date": null,
    "journal_name": "La Revue des lettres modernes. Marguerite Duras",
    "publisher": null,
    "work_type": "ART",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://hal.science/hal-04005363v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "Conduite et fondements de l'action organis\u00e9e. Une mise en perspective pluridisciplinaire autour de James S. Coleman",
    "authors": "[{'full_name': 'Fabien Blanchot', 'given_name': None, 'family_name': None}, {'full_name': 'Pierre Maclouf', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2022,
    "publication_date": null,
    "journal_name": null,
    "publisher": null,
    "work_type": "OUV",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://hal.science/hal-03887048v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "Sur les Chroniques litt\u00e9raires de Maurice Blanchot \u00e9dit\u00e9es par Christophe Bident",
    "authors": "[{'full_name': 'Takeshi Matsumura', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2022,
    "publication_date": null,
    "journal_name": "Glaliceur",
    "publisher": null,
    "work_type": "OTHER",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://shs.hal.science/halshs-03686959v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "La g\u00e9om\u00e9trie de l'origine",
    "authors": "[{'full_name': 'Nassif Farhat', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2022,
    "publication_date": null,
    "journal_name": "ALTRALANG Journal",
    "publisher": null,
    "work_type": "ART",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://hal.science/hal-04156727v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "Philosophie des exp\u00e9riences radicales",
    "authors": "[{'full_name': 'St\u00e9phane Madelrieux', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2022,
    "publication_date": null,
    "journal_name": null,
    "publisher": null,
    "work_type": "OUV",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://univ-lyon3.hal.science/hal-03970487v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "La philosophie de Francis Ponge. La r\u00e9volte des choses contre les mots. Ed. Hermann, collection Philosophie",
    "authors": "[{'full_name': 'Alain Milon', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2022,
    "publication_date": null,
    "journal_name": null,
    "publisher": null,
    "work_type": "OUV",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://hal.science/hal-03858699v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "Th\u00e9ocrite le magicien",
    "authors": "[{'full_name': 'Augustin Voegele', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2022,
    "publication_date": null,
    "journal_name": "Nonfiction.fr",
    "publisher": null,
    "work_type": "ART",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://shs.hal.science/halshs-04267499v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "L\u2019image absente Une lecture de L\u2019Amant de Marguerite Duras",
    "authors": "[{'full_name': 'Benjamin Joinau', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2022,
    "publication_date": null,
    "journal_name": "\ud504\ub791\uc2a4\uc5b4\uad8c \ubb38\ud654\uc608\uc220\uc5f0\uad6c ECAF",
    "publisher": null,
    "work_type": "ART",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://hal.science/hal-04343701v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "Roland Barthes et les petites revues\u00a0: de la publication \u00e0 l\u2019exposition",
    "authors": "[{'full_name': 'Magali Nachtergael', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2022,
    "publication_date": null,
    "journal_name": "La revue des Revues",
    "publisher": null,
    "work_type": "ART",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://hal.science/hal-05139608v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "\u00c0 qui s\u2019adresse la mise en accusation de Baudelaire ?",
    "authors": "[{'full_name': 'Alain Milon', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2022,
    "publication_date": null,
    "journal_name": "Romanic Review",
    "publisher": null,
    "work_type": "ART",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://hal.parisnanterre.fr/hal-04412437v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "Duras et Blanchot. \u00c9carts, affinit\u00e9s, communaut\u00e9 ?, suivi de Archives plurielles de Duras",
    "authors": "[{'full_name': 'Sylvie Loignon', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2022,
    "publication_date": null,
    "journal_name": "La Revue des Lettres Modernes",
    "publisher": null,
    "work_type": "ISSUE",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://hal.science/hal-04005360v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "L'humanisme du cri : de l'absence de l'humain \u00e0 l'humain absent dans le malheur et le nihilisme",
    "authors": "[{'full_name': 'Mayara Dionizio', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2023,
    "publication_date": null,
    "journal_name": "Revista Dialectus - Revista de Filosofia",
    "publisher": null,
    "work_type": "ART",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://u-picardie.hal.science/hal-04368579v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "\u00c0 plusieurs titres : compte-rendu du livre : Maurice Blanchot, Thomas le solitaire, \u00e9d.\u00a0Leslie Hill et Philippe Lynes, Paris, Kim\u00e9, coll.\u00a0\u00ab\u00a0Corpus Blanchot\u00a0\u00bb, 2022, 282\u00a0p., EAN\u00a09782380720716",
    "authors": "[{'full_name': 'Christophe Bident', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2023,
    "publication_date": null,
    "journal_name": null,
    "publisher": null,
    "work_type": "BLOG",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://u-picardie.hal.science/hal-04436656v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "La marionnette contemporaine et l'onirisme : le songe r\u00e9veille",
    "authors": "[{'full_name': 'Maria Luchankina', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2023,
    "publication_date": null,
    "journal_name": null,
    "publisher": null,
    "work_type": "THESE",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://theses.hal.science/tel-04691951v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "Entre soi et le monde : esquisse d\u2019une po/\u00e9thique du journal (intime) litt\u00e9raire. Ricardo Piglia (Los diarios de Emilio Renzi) et Mario Levrero (El discurso vac\u00edo) : deux mod\u00e8les du genre.",
    "authors": "[{'full_name': 'Corinne Ferrero', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2023,
    "publication_date": null,
    "journal_name": null,
    "publisher": null,
    "work_type": "COMM",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://hal.science/hal-04138431v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "\u00ab DES VIES QUI N'ONT PAS EU LIEU \u00bb ENTRETIEN AVEC MARCEL COHEN",
    "authors": "[{'full_name': 'Maxime Decout', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2023,
    "publication_date": null,
    "journal_name": "Europe. Revue litt\u00e9raire mensuelle",
    "publisher": null,
    "work_type": "ART",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://hal.science/hal-03953011v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "Bonnefoy - de Platon \u00e0 Blanchot et retour",
    "authors": "[{'full_name': 'J\u00e9r\u00f4me de Gramont', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2023,
    "publication_date": null,
    "journal_name": null,
    "publisher": null,
    "work_type": "COUV",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://hal.science/hal-04624010v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "\u00c9tudes juives fran\u00e7aises",
    "authors": "[{'full_name': 'Justine Brisson', 'given_name': None, 'family_name': None}, {'full_name': 'Maxime Berges', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2024,
    "publication_date": null,
    "journal_name": "Acta fabula : Revue des parutions pour les \u00e9tudes litt\u00e9raires",
    "publisher": null,
    "work_type": "ISSUE",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://hal.science/hal-04619967v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "La pulsion anarchiste comme r\u00e9sistance \u00e0 la destruction de la biosph\u00e8re",
    "authors": "[{'full_name': 'Annie-Charlotte Giust-Ollivier', 'given_name': None, 'family_name': None}, {'full_name': 'Michel J.F. Dubois', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2024,
    "publication_date": null,
    "journal_name": "Nouvelle revue de psychosociologie",
    "publisher": null,
    "work_type": "ART",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://hal.science/hal-04598768v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "Ass\u00e9cher Perec ?' : po\u00e9tiques du quotidien chez Anne-James Chaton",
    "authors": "[{'full_name': 'Anne-Christine Roy\u00e8re', 'given_name': None, 'family_name': None}, {'full_name': 'Ga\u00eblle Theval', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2024,
    "publication_date": null,
    "journal_name": null,
    "publisher": null,
    "work_type": "COUV",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://hal.science/hal-04597063v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "Faire \u0153uvre du quotidien : Enjeux po\u00e9tiques et politiques de figuration chez Annie Ernaux et Chantal Akerman",
    "authors": "[{'full_name': 'Fanny Cardin', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2024,
    "publication_date": null,
    "journal_name": null,
    "publisher": null,
    "work_type": "THESE",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://hal.science/tel-04974868v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "Les Figures de la mort et la cr\u00e9ation litt\u00e9raire chez Maurice Blanchot",
    "authors": "[{'full_name': 'Tzu-Chun King', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2024,
    "publication_date": null,
    "journal_name": null,
    "publisher": null,
    "work_type": "THESE",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://theses.hal.science/tel-04551250v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "Antonin Artaud et la philosophie : l'exp\u00e9rience v\u00e9cue de la pens\u00e9e",
    "authors": "[{'full_name': 'Gigla Gonashvili', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2024,
    "publication_date": null,
    "journal_name": null,
    "publisher": null,
    "work_type": "THESE",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://theses.hal.science/tel-05168077v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "Anne-Marie Albiach",
    "authors": "[{'full_name': 'Serge Linar\u00e8s', 'given_name': None, 'family_name': None}, {'full_name': 'Anne-Christine Roy\u00e8re', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2024,
    "publication_date": null,
    "journal_name": "Europe. Revue litt\u00e9raire mensuelle",
    "publisher": null,
    "work_type": "ISSUE",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://hal.science/hal-04478930v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "Le d\u00e9robement de la loi : litt\u00e9rature et libert\u00e9 chez Maurice Blanchot",
    "authors": "[{'full_name': 'Amanda Olivares Valencia', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2024,
    "publication_date": null,
    "journal_name": null,
    "publisher": null,
    "work_type": "THESE",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://theses.hal.science/tel-04552387v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "Entr\u00e9es de dictionnaire : Album, Barthes (Henriette), B\u00eatise, Blanchot, Camus (Renaud), Claudel, CNRS, Dialectique, Le Discours amoureux, Dort, \u00c9crits sur le th\u00e9\u00e2tre, \u00c9rotisme/Pornographie, Fichier, Fragment, Fragments d\u2019un discours amoureux, Gide, Guyotat, Kristeva, Mallarm\u00e9, Objet, \u0152uvres compl\u00e8tes, Photographes comment\u00e9s par Barthes, Po\u00e9sie, Politique, R\u00e9ception fran\u00e7aise, Religion, Roman, Romantisme, Sade-Fourier-Loyola, Sarduy, Sartre, Sciences/Techniques, \u00ab Soir\u00e9es de Paris \u00bb, Wahl",
    "authors": "[{'full_name': 'Claude Coste', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2024,
    "publication_date": null,
    "journal_name": null,
    "publisher": null,
    "work_type": "NOTICE",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://hal.science/hal-04724150v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "Entre common et commons : penser / dire / imaginer la communaut\u00e9 avec Raymond Williams",
    "authors": "[{'full_name': 'Catherine Bernard', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2025,
    "publication_date": null,
    "journal_name": "COnTEXTES. Revue de sociologie de la litt\u00e9rature,",
    "publisher": null,
    "work_type": "ART",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://hal.science/hal-05003165v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  },
  {
    "doi": null,
    "title": "Plus un geste ! Corps distraits et rythme des images chez Chardin et Chaplin",
    "authors": "[{'full_name': 'Hugo Martin', 'given_name': None, 'family_name': None}]",
    "year": 2025,
    "publication_date": null,
    "journal_name": "Images du travail, travail des images",
    "publisher": null,
    "work_type": "ART",
    "subjects": [],
    "source_url": "https://hal.science/hal-05064248v1",
    "citation_count": null,
    "source_db": "HAL",
    "relation": null
  }
]