[
  {
    "year": 2009,
    "title": "The Name God in Blanchot",
    "authors": [],
    "source_url": "https://doi.org/10.2307/j.ctt14bs028.11"
  },
  {
    "year": 2013,
    "title": "In Lieu of a Last Word:",
    "authors": [],
    "source_url": "https://doi.org/10.2307/j.ctt13x07vw.9"
  },
  {
    "year": 2014,
    "title": "PREFACE",
    "authors": [],
    "source_url": "https://doi.org/10.2307/j.ctt13x07wd.4"
  },
  {
    "year": 2014,
    "title": "The Imperative to Write",
    "authors": [
      "Jeff Fort"
    ],
    "source_url": "https://doi.org/10.1515/9780823254712"
  },
  {
    "year": 2014,
    "title": "CONCLUSION:",
    "authors": [],
    "source_url": "https://doi.org/10.2307/j.ctt13x07wd.15"
  },
  {
    "year": 2014,
    "title": "INDEX",
    "authors": [],
    "source_url": "https://doi.org/10.2307/j.ctt13x07wd.18"
  },
  {
    "year": 2014,
    "title": "NOTES",
    "authors": [],
    "source_url": "https://doi.org/10.2307/j.ctt13x07wd.16"
  },
  {
    "year": 2014,
    "title": "The Imperative to Write",
    "authors": [
      "JEFF FORT"
    ],
    "source_url": "https://doi.org/10.2307/j.ctt13x07wd"
  },
  {
    "year": 2014,
    "title": "BIBLIOGRAPHY",
    "authors": [],
    "source_url": "https://doi.org/10.2307/j.ctt13x07wd.17"
  },
  {
    "year": 2015,
    "title": "Ending and Unending Agony",
    "authors": [
      "Philippe Lacoue-Labarthe"
    ],
    "source_url": "https://doi.org/10.2307/j.ctt1657v2v"
  },
  {
    "year": 2015,
    "title": "Bibliographical Note",
    "authors": [],
    "source_url": "https://doi.org/10.2307/j.ctt1657v2v.14"
  },
  {
    "year": 2015,
    "title": "Translator\u2019s Note",
    "authors": [],
    "source_url": "https://doi.org/10.2307/j.ctt1657v2v.3"
  },
  {
    "year": 2015,
    "title": "Introduction",
    "authors": [
      "Aristide Bianchi",
      "Leonid Kharlamov"
    ],
    "source_url": "https://doi.org/10.2307/j.ctt1657v2v.4"
  },
  {
    "year": 2015,
    "title": "Index of Names",
    "authors": [],
    "source_url": "https://doi.org/10.2307/j.ctt1657v2v.15"
  },
  {
    "year": 2015,
    "title": "Prologue",
    "authors": [],
    "source_url": "https://doi.org/10.2307/j.ctt1657v2v.5"
  },
  {
    "year": 2015,
    "title": "Notes",
    "authors": [],
    "source_url": "https://doi.org/10.2307/j.ctt1657v2v.13"
  },
  {
    "year": 2016,
    "title": "Index",
    "authors": [],
    "source_url": "https://doi.org/10.2307/j.ctt19x3jg5.22"
  },
  {
    "year": 2016,
    "title": "Notes",
    "authors": [],
    "source_url": "https://doi.org/10.2307/j.ctt19x3jg5.20"
  },
  {
    "year": 2016,
    "title": "Bibliography",
    "authors": [],
    "source_url": "https://doi.org/10.2307/j.ctt19x3jg5.21"
  },
  {
    "year": 2016,
    "title": "Aesthetics of Negativity",
    "authors": [
      "WILLIAM S. ALLEN"
    ],
    "source_url": "https://doi.org/10.2307/j.ctt19x3jg5"
  },
  {
    "year": 2016,
    "title": "Acknowledgments",
    "authors": [],
    "source_url": "https://doi.org/10.2307/j.ctt19x3jg5.4"
  },
  {
    "year": 2016,
    "title": "Appendix:",
    "authors": [],
    "source_url": "https://doi.org/10.2307/j.ctt19x3jg5.19"
  },
  {
    "year": 2016,
    "title": "Introduction:",
    "authors": [],
    "source_url": "https://doi.org/10.2307/j.ctt19x3jg5.5"
  },
  {
    "year": 2018,
    "title": "Maurice Blanchot",
    "authors": [
      "Christophe Bident"
    ],
    "source_url": "https://doi.org/10.2307/j.ctv8d5tnj"
  },
  {
    "year": 2019,
    "title": "Maurice Blanchot",
    "authors": [
      "Christophe Bident",
      "John McKeane"
    ],
    "source_url": "https://doi.org/10.1515/9780823281787"
  },
  {
    "year": 2020,
    "title": "Aesthetics of Negativity",
    "authors": [
      "William S. Allen"
    ],
    "source_url": "https://doi.org/10.1515/9780823269310"
  },
  {
    "year": 2020,
    "title": "Ending and Unending Agony",
    "authors": [
      "Philippe Lacoue-Labarthe"
    ],
    "source_url": "https://doi.org/10.1515/9780823264605"
  },
  {
    "year": 2020,
    "title": "chapter 10. Journalist, Opponent of Hitler, National- Revolutionary",
    "authors": [],
    "source_url": "https://doi.org/10.1515/9780823281787-012"
  },
  {
    "year": 2020,
    "title": "notes",
    "authors": [],
    "source_url": "https://doi.org/10.1515/9780823281787-068"
  },
  {
    "year": 2020,
    "title": "5. In Lieu of a Last Word: Maurice Blanchot and the Future of Memory (Today)",
    "authors": [],
    "source_url": "https://doi.org/10.1515/9780823254231-007"
  },
  {
    "year": 2020,
    "title": "chapter 41. Are You Writing, Are You Writing Even Now?",
    "authors": [],
    "source_url": "https://doi.org/10.1515/9780823281787-043"
  },
  {
    "year": 2020,
    "title": "Notes",
    "authors": [],
    "source_url": "https://doi.org/10.1515/9780823269310-014"
  },
  {
    "year": 2020,
    "title": "Index",
    "authors": [],
    "source_url": "https://doi.org/10.1515/9780823269310-016"
  },
  {
    "year": 2020,
    "title": "chapter 52. Act in Such a Way That I Can Speak to You",
    "authors": [],
    "source_url": "https://doi.org/10.1515/9780823281787-054"
  },
  {
    "year": 2020,
    "title": "Preface",
    "authors": [],
    "source_url": "https://doi.org/10.1515/9780823254712-002"
  },
  {
    "year": 2020,
    "title": "Index of Names",
    "authors": [],
    "source_url": "https://doi.org/10.1515/9780823264605-008"
  },
  {
    "year": 2020,
    "title": "books by maurice blanchot, with translations into english",
    "authors": [],
    "source_url": "https://doi.org/10.1515/9780823281787-069"
  },
  {
    "year": 2020,
    "title": "preface",
    "authors": [],
    "source_url": "https://doi.org/10.1515/9780823281787-002"
  },
  {
    "year": 2020,
    "title": "chapter 9. Refusal, I: The Revolution of Spirit",
    "authors": [],
    "source_url": "https://doi.org/10.1515/9780823281787-011"
  },
  {
    "year": 2020,
    "title": "Bibliographical Note",
    "authors": [],
    "source_url": "https://doi.org/10.1515/9780823264605-007"
  },
  {
    "year": 2020,
    "title": "translator\u2019s note",
    "authors": [],
    "source_url": "https://doi.org/10.1515/9780823281787-001"
  },
  {
    "year": 2020,
    "title": "Acknowledgments",
    "authors": [],
    "source_url": "https://doi.org/10.1515/9780823269310-002"
  },
  {
    "year": 2020,
    "title": "Notes",
    "authors": [],
    "source_url": "https://doi.org/10.1515/9780823264605-006"
  },
  {
    "year": 2020,
    "title": "Appendix: Thomas l\u2019Obscur, Chapter 1",
    "authors": [],
    "source_url": "https://doi.org/10.1515/9780823269310-013"
  },
  {
    "year": 2020,
    "title": "Introduction",
    "authors": [
      "Aristide Bianchi",
      "Leonid Kharlamov"
    ],
    "source_url": "https://doi.org/10.1515/9780823264605-002"
  },
  {
    "year": 2020,
    "title": "Index",
    "authors": [],
    "source_url": "https://doi.org/10.1515/9780823254712-016"
  },
  {
    "year": 2020,
    "title": "Notes",
    "authors": [],
    "source_url": "https://doi.org/10.1515/9780823254712-014"
  },
  {
    "year": 2020,
    "title": "Amor",
    "authors": [],
    "source_url": "https://doi.org/10.1515/9780823281787-066"
  },
  {
    "year": 2020,
    "title": "Bibliography",
    "authors": [],
    "source_url": "https://doi.org/10.1515/9780823269310-015"
  },
  {
    "year": 2020,
    "title": "index",
    "authors": [],
    "source_url": "https://doi.org/10.1515/9780823281787-070"
  },
  {
    "year": 2020,
    "title": "Introduction: Abstract and Concrete Modernity",
    "authors": [],
    "source_url": "https://doi.org/10.1515/9780823269310-003"
  },
  {
    "year": 2020,
    "title": "Prologue",
    "authors": [],
    "source_url": "https://doi.org/10.1515/9780823264605-003"
  },
  {
    "year": 2020,
    "title": "Conclusion. Speech Unredeemed",
    "authors": [],
    "source_url": "https://doi.org/10.1515/9780823254712-013"
  },
  {
    "year": 2020,
    "title": "The Name God in Blanchot",
    "authors": [],
    "source_url": "https://doi.org/10.1515/9780823237579-009"
  },
  {
    "year": 2020,
    "title": "acknowledgments",
    "authors": [],
    "source_url": "https://doi.org/10.1515/9780823281787-067"
  },
  {
    "year": 2020,
    "title": "Translator\u2019s Note",
    "authors": [],
    "source_url": "https://doi.org/10.1515/9780823264605-001"
  },
  {
    "year": 2020,
    "title": "Bibliography",
    "authors": [],
    "source_url": "https://doi.org/10.1515/9780823254712-015"
  },
  {
    "year": 2013,
    "title": "Reconvocations, effacements, r\u00e9sistances de la figure",
    "authors": [
      "Anne Favier"
    ],
    "source_url": "https://theses.hal.science/tel-01011402v1"
  },
  {
    "year": 2010,
    "title": "L'absolu entre transgression et ambigu\u00eft\u00e9 dans la r\u00e9flexion de Blanchot sur la litt\u00e9rature",
    "authors": [
      "Enzo Neppi"
    ],
    "source_url": "https://hal.science/hal-01068175v1"
  },
  {
    "year": 2014,
    "title": "Folie en langage : une lecture de l'\"Histoire de la folie\" de M. Foucault dans l'\u00e9cho de M. Blanchot",
    "authors": [
      "Emmanuel Gripay"
    ],
    "source_url": "https://theses.hal.science/tel-01128731v1"
  },
  {
    "year": 2015,
    "title": "Alsace\", \"Berger Pierre\", \"Blanchot\", \"Char Georgette\", \"De Gaulle\", \"Hamoir Ir\u00e8ne et Scutenaire Louis\",\"Mora Edith\", \"Scolarit\u00e9\", \"Voyages",
    "authors": [
      "Christine Dupouy"
    ],
    "source_url": "https://hal.science/hal-01171337v1"
  },
  {
    "year": 2011,
    "title": "L\u2019utopie de l\u2019amiti\u00e9. Notes sur l\u2019amiti\u00e9 Blanchot-Bataille",
    "authors": [
      "Axel Gasquet"
    ],
    "source_url": "https://shs.hal.science/halshs-01177940v1"
  },
  {
    "year": 2000,
    "title": "Aux marges de la prose : Loti, Le D\u00e9sert (1895)",
    "authors": [
      "V\u00e9ronique Magri-Mourgues"
    ],
    "source_url": "https://hal.science/hal-01226323v1"
  },
  {
    "year": 2015,
    "title": "Un autre regard sur l'objet",
    "authors": [
      "Raluca Batranu",
      "Elisa Borghino",
      "Isabelle Patroix",
      "Jean-Pol Madou",
      "Nicolas Baptiste",
      "Sylvain Diaz",
      "Cyrielle Landrea",
      "Magdeleine Clo",
      "Chiara Rubessi",
      "C\u00e9cile Ramirez Ramirez Cifola",
      "Ioana Pele",
      "Maria Rosaria Baldassarre",
      "Manuela Spinelli",
      "Thierry Drumm",
      "Anca C\u0103lin",
      "Salvatore Grandone",
      "Eleonora Montagner",
      "Michael Kohlhauer"
    ],
    "source_url": "https://univ-smb.hal.science/hal-01228083v1"
  },
  {
    "year": 2015,
    "title": "Penser avec Fran\u00e7oise Collin",
    "authors": [
      "Florence Rochefort",
      "Dominique Fougeyrollas"
    ],
    "source_url": "https://shs.hal.science/halshs-01245171v1"
  },
  {
    "year": 2010,
    "title": "Les grandes notions litt\u00e9raires",
    "authors": [
      "Jo\u00ebl Loehr"
    ],
    "source_url": "https://ube.hal.science/hal-01292273v1"
  },
  {
    "year": 1999,
    "title": "Critique (1946-1996)",
    "authors": [
      "Sylvie Patron"
    ],
    "source_url": "https://hal.science/hal-00698710v1"
  },
  {
    "year": 2015,
    "title": "Agencement et d\u00e9gagement des voix dans Todesfuge et Sprachgitter. L\u2019art de la fugue selon Paul Celan",
    "authors": [
      "Marik Froidefond"
    ],
    "source_url": "https://shs.hal.science/halshs-01323320v1"
  },
  {
    "year": 2012,
    "title": "Pens\u00e9e de l\u2019image et th\u00e9orie de la repr\u00e9sentation chez Maurice Blanchot : \u00e0 partir de L\u2019Espace Litt\u00e9raire",
    "authors": [
      "Alice Delmotte-Halter"
    ],
    "source_url": "https://hal.univ-lorraine.fr/hal-01382644v1"
  },
  {
    "year": 2014,
    "title": "Distorsions verbales et mobilisations litt\u00e9raires",
    "authors": [
      "Catherine Brun"
    ],
    "source_url": "https://hal.science/hal-01402625v1"
  },
  {
    "year": 2011,
    "title": "Le devenir d\u2019un concept. Remarques sur \u00ab R\u00e9surrection de Blanchot\u00a0\u00bb de Jean-Luc Nancy",
    "authors": [
      "Ioulia Podoroga"
    ],
    "source_url": "https://hal.science/hal-01411013v1"
  },
  {
    "year": 2016,
    "title": "Desrelaciones Peligrosas (\u00bfuna pasi\u00f3n vac\u00eda?): la adolescencia de Rimbaud y la nuestra",
    "authors": [
      "Mich\u00e8le Benhaim"
    ],
    "source_url": "https://amu.hal.science/hal-01429428v1"
  },
  {
    "year": 2014,
    "title": "\u00c0 partir de quels mod\u00e8les Nancy et Blanchot comprennent-ils la communaut\u00e9 ?",
    "authors": [
      "Jonathan Degen\u00e8ve"
    ],
    "source_url": "https://hal.science/hal-01451238v1"
  },
  {
    "year": 2014,
    "title": "Blanchot",
    "authors": [
      "Dominique Rabat\u00e9"
    ],
    "source_url": "https://shs.hal.science/halshs-01456935v1"
  },
  {
    "year": 2016,
    "title": "La r\u00e9sistance de l\u2019\u00e9criture : entre politique et litt\u00e9rature (Blanchot, Coleridge)",
    "authors": [
      "Pierre-Victor Haurens"
    ],
    "source_url": "https://hal.science/hal-01484647v1"
  },
  {
    "year": 2005,
    "title": "Lasers et Technologies Femtosecondes",
    "authors": [
      "Marc Sentis",
      "Olivier Uteza",
      "St\u00e9phane Mottin"
    ],
    "source_url": "https://hal.science/hal-01500944v1"
  },
  {
    "year": 2007,
    "title": "\u00ab La fabrication de l'\u00e9criture \u00e0 l'\u00e9preuve du temps \u00bb",
    "authors": [
      "Alain Milon"
    ],
    "source_url": "https://shs.hal.science/halshs-00151250v1"
  },
  {
    "year": 2015,
    "title": "L'art de la discr\u00e9tion ( l'infranuance et le petit usage)",
    "authors": [
      "Quentin Jouret"
    ],
    "source_url": "https://theses.hal.science/tel-01545534v1"
  },
  {
    "year": 2013,
    "title": "Comment mesurer la performance des alliances strat\u00e9giques internationales ? Application aux industries agroalimentaires en Afrique de l\u2019Ouest",
    "authors": [
      "Abdoulaye Camara",
      "Foued Cheriet",
      "Fatiha Fort"
    ],
    "source_url": "https://hal.science/hal-01594280v1"
  },
  {
    "year": 2017,
    "title": "Maurice Blanchot. \"La litt\u00e9rature encore une fois\". Colloque de Gen\u00e8ve",
    "authors": [
      "Jonathan Degen\u00e8ve"
    ],
    "source_url": "https://hal.science/hal-01620170v1"
  },
  {
    "year": 2017,
    "title": "Heine, Schumann, Blanchot",
    "authors": [
      "Jonathan Degen\u00e8ve"
    ],
    "source_url": "https://hal.science/hal-01620184v1"
  },
  {
    "year": 2012,
    "title": "Actes des journ\u00e9es d\u2019\u00e9tudes Antonin Artaud, Samuel Beckett, Maurice Blanchot",
    "authors": [
      "Sarah Cl\u00e9ment"
    ],
    "source_url": "https://hal.parisnanterre.fr/hal-01627861v1"
  },
  {
    "year": 2018,
    "title": "Le mai 68 des \u00e9crivains : crise politique et avant-gardes litt\u00e9raires",
    "authors": [
      "Boris Gobille"
    ],
    "source_url": "https://shs.hal.science/halshs-01719329v1"
  },
  {
    "year": 2015,
    "title": "\u00ab Le contraire de l\u2019espace \u00bb. La place de la litt\u00e9rature chez Blanchot, C\u00e9line et Foucault",
    "authors": [
      "Thomas Carrier-Lafleur"
    ],
    "source_url": "https://hal.science/hal-01720213v1"
  },
  {
    "year": 2018,
    "title": "Aristotelian and/or Nietzschean Narratology",
    "authors": [
      "Antonino Sorci"
    ],
    "source_url": "https://hal.science/hal-01722177v1"
  },
  {
    "year": 2014,
    "title": "L'imaginaire\": naissance, diffusion et m\u00e9tamorphoses d'un concept critique.",
    "authors": [
      "Claude Pierre Perez"
    ],
    "source_url": "https://hal.science/hal-01767118v1"
  },
  {
    "year": 2003,
    "title": "Georges Bataille : la perte, le don et l'\u00e9criture",
    "authors": [
      "Koichiro Hamano"
    ],
    "source_url": "https://hal.univ-lorraine.fr/tel-01776096v1"
  },
  {
    "year": 2018,
    "title": "La Place de l'Etranger dans la communaut\u00e9. Dialogue entre Levinas et Blanchot",
    "authors": [
      "Alain Milon"
    ],
    "source_url": "https://hal.science/hal-01796450v1"
  },
  {
    "year": 2012,
    "title": "Cartes incertaines",
    "authors": [
      "Alain Milon"
    ],
    "source_url": "https://hal.science/hal-01796461v1"
  },
  {
    "year": 2005,
    "title": "L\u2019oeuvre comme possibilit\u00e9. Pour une \u00e9tude compar\u00e9e de la litt\u00e9rature n\u00e9gative",
    "authors": [
      "Marcos Eymar"
    ],
    "source_url": "https://shs.hal.science/halshs-01821727v1"
  },
  {
    "year": 2014,
    "title": "Cahiers Maurice Blanchot",
    "authors": [
      "J\u00e9r\u00e9mie Majorel",
      "Bident Christophe",
      "Parham Shahrjerdi"
    ],
    "source_url": "https://hal.univ-lyon2.fr/hal-01942569v1"
  },
  {
    "year": 2017,
    "title": "Maurice Blanchot. \u00ab La litt\u00e9rature encore une fois \u00bb",
    "authors": [
      "Bident Christophe",
      "Jonathan Degen\u00e8ve",
      "Leslie Hill",
      "J\u00e9r\u00e9mie Majorel",
      "Sylvain Santi",
      "Parham Shahrjerdi",
      "Daniel Wilhem"
    ],
    "source_url": "https://hal.univ-lyon2.fr/hal-01944685v1"
  },
  {
    "year": 2014,
    "title": "Derrida, Blanchot, Starobinski : d\u2019une violence constitutive de la critique ?",
    "authors": [
      "J\u00e9r\u00e9mie Majorel"
    ],
    "source_url": "https://hal.univ-lyon2.fr/hal-01944754v1"
  },
  {
    "year": 2018,
    "title": "\u00ab Blanchot en Mai \u00bb, La Vie des id\u00e9es, URL : http://www.laviedesidees.fr/Blanchot-en-Mai.html",
    "authors": [
      "J\u00e9r\u00e9mie Majorel"
    ],
    "source_url": "https://hal.univ-lyon2.fr/hal-01945248v1"
  },
  {
    "year": 2015,
    "title": "Blanchot, Mallarm\u00e9, Lautr\u00e9amont : \u201cde la m\u00e9taphore \u00e0 la m\u00e9tamorphose\u201d",
    "authors": [
      "J\u00e9r\u00e9mie Majorel"
    ],
    "source_url": "https://hal.univ-lyon2.fr/hal-01945550v1"
  },
  {
    "year": 2018,
    "title": "Le Goethe de Blanchot",
    "authors": [
      "J\u00e9r\u00e9mie Majorel"
    ],
    "source_url": "https://hal.univ-lyon2.fr/hal-01945582v1"
  },
  {
    "year": 2007,
    "title": "Ecrire pour n'avoir plus de visage. Effacement et d\u00e9doublement dans l'\u00e9criture de Michel Foucault",
    "authors": [
      "Philippe Sabot"
    ],
    "source_url": "https://shs.hal.science/halshs-00196117v1"
  },
  {
    "year": 2015,
    "title": "Blanchot de Brenas, l\u2019inventeur du \u00ab Cur\u00e9 de Cucugnan \u00bb, son voyage \u00e0 Carcassonne et dans les Corbi\u00e8res en 1858",
    "authors": [
      "Gauthier Langlois"
    ],
    "source_url": "https://hal.science/hal-01964378v1"
  },
  {
    "year": 2001,
    "title": "Le nom de Critique",
    "authors": [
      "Sylvie Patron"
    ],
    "source_url": "https://hal.science/hal-00698671v1"
  },
  {
    "year": 2018,
    "title": "La phrase de Lacoue-Labarthe",
    "authors": [
      "Nicolas Murena"
    ],
    "source_url": "https://shs.hal.science/halshs-02074208v1"
  },
  {
    "year": 2019,
    "title": "Le\u00e7on d'\u00e9conomie g\u00e9n\u00e9rale : l'exp\u00e9rience-limite chez Bataille-Blanchot-Klossowski.",
    "authors": [
      "Alain Milon"
    ],
    "source_url": "https://hal.science/hal-02101340v1"
  },
  {
    "year": 2007,
    "title": "Emmanuel Levinas Maurice Blanchot : penser la diff\u00e9rence",
    "authors": [
      "\u00c9ric Hoppenot",
      "Alain Milon"
    ],
    "source_url": "https://hal.science/hal-02101351v1"
  },
  {
    "year": 2010,
    "title": "Maurice Blanchot et la philosophie",
    "authors": [
      "\u00c9ric Hoppenot",
      "Alain Milon"
    ],
    "source_url": "https://hal.science/hal-02101359v1"
  },
  {
    "year": 2013,
    "title": "Maurice Blanchot entre roman et r\u00e9cit",
    "authors": [
      "\u00c9ric Hoppenot",
      "Alain Milon"
    ],
    "source_url": "https://hal.science/hal-02101367v1"
  },
  {
    "year": 2017,
    "title": "D\u00e9fi de lecture : Thomas l'Obscur de Maurice Blanchot",
    "authors": [
      "Anca C\u0103lin",
      "Alain Milon"
    ],
    "source_url": "https://hal.science/hal-02101375v1"
  },
  {
    "year": 2007,
    "title": "Le Livre et ses espaces",
    "authors": [
      "Alain Milon",
      "Marc Perelman"
    ],
    "source_url": "https://hal.science/hal-02101454v1"
  },
  {
    "year": 2019,
    "title": "Le Goethe de Blanchot",
    "authors": [
      "J\u00e9r\u00e9mie Majorel"
    ],
    "source_url": "https://hal.science/hal-02139914v1"
  },
  {
    "year": 2018,
    "title": "Romantisme et n\u00e9gativit\u00e9. De quelques positionnements et de leurs enjeux au XXe si\u00e8cle (Breton, B\u00e9guin, Gracq, Blanchot, Nancy et Lacoue-Labarthe, Agamben)",
    "authors": [
      "Patrick Marot"
    ],
    "source_url": "https://hal.science/hal-02268549v1"
  },
  {
    "year": 2014,
    "title": "La Nuit juste avant les for\u00eats. Au nom de mama",
    "authors": [
      "Arnaud Maisetti"
    ],
    "source_url": "https://shs.hal.science/halshs-02343474v1"
  },
  {
    "year": 2013,
    "title": "Leadership : the madness of the day by Maurice Blanchot",
    "authors": [
      "Hugo Letiche",
      "Jean-Luc Moriceau"
    ],
    "source_url": "https://hal.science/hal-02401994v1"
  },
  {
    "year": 2010,
    "title": "L\u2019espace en litt\u00e9rature : une structure \u201cen tension\u201d",
    "authors": [
      "Tania Collani"
    ],
    "source_url": "https://hal.science/hal-02434256v1"
  },
  {
    "year": 2019,
    "title": "Tristan Corbi\u00e8re a donn\u00e9 sa langue au \u00c7A",
    "authors": [
      "Beno\u00eet Dufau"
    ],
    "source_url": "https://hal.science/hal-02471842v1"
  },
  {
    "year": 2017,
    "title": "La figure d'Ulysse chez Blanchot et Levinas",
    "authors": [
      "Clotilde Bri\u00e8re"
    ],
    "source_url": "https://hal.univ-reunion.fr/hal-02267916v1"
  },
  {
    "year": 2015,
    "title": "LA FIGURE \u00c0 L'\u0152UVRE",
    "authors": [
      "Jean Arnaud"
    ],
    "source_url": "https://amu.hal.science/hal-02509404v1"
  },
  {
    "year": 2017,
    "title": "\u06cc\u0627\u062f\u062f\u0627\u0634\u062a \u0631\u0648\u0632\u0627\u0646\u0647 \u0648 \u062f\u0627\u0633\u062a\u0627\u0646 Maurice Blanchot: Le journal intime et le r\u00e9cit",
    "authors": [
      "\u0634\u0641\u06cc\u0642\u0647 \u06a9\u06cc\u0648\u0627\u0646",
      "Shafigheh Keivan"
    ],
    "source_url": "https://shs.hal.science/halshs-02521323v1"
  },
  {
    "year": 2015,
    "title": "L\u2019inconditionnel et l\u2019\u00e9criture du neutre, Edmond Jab\u00e8s et Maurice Blanchot",
    "authors": [
      "Eric Bonnet"
    ],
    "source_url": "https://univ-paris8.hal.science/hal-02522252v1"
  },
  {
    "year": 2015,
    "title": "Venger Baudelaire\u00a0? Une \u00e9conomie du sacrifice et de la dette",
    "authors": [
      "Mathilde Labb\u00e9"
    ],
    "source_url": "https://shs.hal.science/halshs-02523619v1"
  },
  {
    "year": 2019,
    "title": "Les limites du langage : l\u2019au-dehors comme mod\u00e8le processuel ? (Foucault, Blanchot, Bataille, Heidegger, Derrida)",
    "authors": [
      "Anne Gabri\u00e8le Wersinger Taylor"
    ],
    "source_url": "https://hal.univ-reims.fr/hal-02544003v1"
  },
  {
    "year": 2019,
    "title": "Goethe, le mythe et la science. Regards crois\u00e9s dans les litt\u00e9ratures europ\u00e9ennes",
    "authors": [
      "Dominique Massonnaud"
    ],
    "source_url": "https://hal.science/hal-02560487v1"
  },
  {
    "year": 2018,
    "title": "Entendre la voix de l\u2019enfant. \u00c0 propos d\u2019un moment ferenczien de la litt\u00e9rature fran\u00e7aise (Quignard, Sarraute, Bergounioux)",
    "authors": [
      "Alexandre Seurat",
      "D\u00e9borah L\u00e9vy-Bertherat",
      "Mathilde L\u00e9v\u00eaque"
    ],
    "source_url": "https://univ-angers.hal.science/hal-02616362v1"
  },
  {
    "year": 2009,
    "title": "Le spectre des images",
    "authors": [
      "Sylvie Rollet"
    ],
    "source_url": "https://hal.science/hal-02735634v1"
  },
  {
    "year": 2020,
    "title": "The Digital Outside : Deleuzian film philosophy and contemporary screen cultures",
    "authors": [
      "Timothy Deane-Freeman"
    ],
    "source_url": "https://theses.hal.science/tel-02980105v1"
  },
  {
    "year": 2019,
    "title": "La le\u00e7on du silence : litt\u00e9rature et relation sociale chez Maurice Blanchot",
    "authors": [
      "Luis Felipe Alarc\u00f3n"
    ],
    "source_url": "https://theses.hal.science/tel-03032121v1"
  },
  {
    "year": 2020,
    "title": "Politiques d\u2019Orph\u00e9e",
    "authors": [
      "Denis Thouard"
    ],
    "source_url": "https://shs.hal.science/halshs-03085663v1"
  },
  {
    "year": 2020,
    "title": "Paul Celan en France.",
    "authors": [
      "Denis Thouard"
    ],
    "source_url": "https://shs.hal.science/halshs-03085687v1"
  },
  {
    "year": 2020,
    "title": "Testimony of Death: From Extermination Camps to Clinical Practice: A Discussion with Winnicott, Blanchot and Derrida",
    "authors": [
      "Doroth\u00e9e Legrand"
    ],
    "source_url": "https://hal.science/hal-03089266v1"
  },
  {
    "year": 2017,
    "title": "\u00ab Le chant des sir\u00e8nes, ou la langue \u00e9mue \u00bb",
    "authors": [
      "Nikol Dziub"
    ],
    "source_url": "https://hal.science/hal-03089396v1"
  },
  {
    "year": 2020,
    "title": "Parle, toi aussi",
    "authors": [
      "Dirk Weissmann"
    ],
    "source_url": "https://hal.science/hal-03115993v1"
  },
  {
    "year": 2017,
    "title": "Il senso del segreto. Benjamin, Bataille, Deleuze, Blanchot e Derrida sulle tracce di Proust",
    "authors": [
      "Daniele Garritano"
    ],
    "source_url": "https://univ-paris8.hal.science/hal-03199987v1"
  },
  {
    "year": 2019,
    "title": "Indicible, insondable, inconsolable. Les rigueurs de l\u2019\u00e9criture selon Patricia De Martelaere",
    "authors": [
      "Luc Bergmans"
    ],
    "source_url": "https://shs.hal.science/halshs-03206212v1"
  },
  {
    "year": 2019,
    "title": "Maurice Blanchot et son \u00e9criture",
    "authors": [
      "Ken Sumiyoshi"
    ],
    "source_url": "https://theses.hal.science/tel-03220943v1"
  },
  {
    "year": 2000,
    "title": "Cartes Blanches",
    "authors": [
      "Ren\u00e9e Ventresque"
    ],
    "source_url": "https://hal.science/hal-03260752v1"
  },
  {
    "year": 2002,
    "title": "\u00ab\u00a0Blanchot, Maurice\u00a0\u00bb, p.\u00a0111-112",
    "authors": [
      "Roger-Michel Allemand"
    ],
    "source_url": "https://hal.science/hal-03293183v1"
  },
  {
    "year": 2003,
    "title": "Question de genre",
    "authors": [
      "Catherine Soulier",
      "Ren\u00e9e Ventresque"
    ],
    "source_url": "https://hal.science/hal-03329512v1"
  },
  {
    "year": 2020,
    "title": "Dead Voices de G\u00e9rald Vizenor \u00e0 l'hombre de Djinn",
    "authors": [
      "Hanachi-Gr\u00e9goire Najoua"
    ],
    "source_url": "https://imt-mines-albi.hal.science/hal-03336600v1"
  },
  {
    "year": 2021,
    "title": "\u00c9crire, traduire, dans l'entre-deux des langues",
    "authors": [
      "Thomas Jacqueau",
      "Leslie Kaplan",
      "Rosie Pinhas-Delpuech",
      "Bulac Biblioth\u00e8que"
    ],
    "source_url": "https://media.hal.science/hal-03388640v1"
  },
  {
    "year": 2021,
    "title": "Bruno Gay-Lussac ou la royaut\u00e9 d'un enfant",
    "authors": [
      "Alix Tubman-Mary"
    ],
    "source_url": "https://hal.science/hal-03474501v1"
  },
  {
    "year": 2021,
    "title": "T\u00e9moigner de la rencontre de la mort et de la vie : Derrida lecteur de Blanchot lecteur de Winnicott",
    "authors": [
      "Doroth\u00e9e Legrand"
    ],
    "source_url": "https://hal.science/hal-03507706v1"
  },
  {
    "year": 2021,
    "title": "La recherche-cr\u00e9ation litt\u00e9raire",
    "authors": [
      "Violaine Houdart-Merot",
      "Amarie (anne-Marie) Petitjean"
    ],
    "source_url": "https://hal.science/hal-03530177v1"
  },
  {
    "year": 2021,
    "title": "Dossier : Enjeux esth\u00e9tiques dans la litt\u00e9rature apr\u00e8s Auschwitz.",
    "authors": [
      "Andr\u00e9e Lerousseau"
    ],
    "source_url": "https://hal.science/hal-03568630v1"
  },
  {
    "year": 2002,
    "title": "Les \u00c9ditions de Minuit, 1942-1955 : le devoir d'insoumission",
    "authors": [
      "Anne Simonin"
    ],
    "source_url": "https://hal.science/hal-00008522v1"
  },
  {
    "year": 2022,
    "title": "Sur les Chroniques litt\u00e9raires de Maurice Blanchot \u00e9dit\u00e9es par Christophe Bident",
    "authors": [
      "Takeshi Matsumura"
    ],
    "source_url": "https://shs.hal.science/halshs-03686959v1"
  },
  {
    "year": 2016,
    "title": "Bataille, Jouve, Klossowski, Blanchot : la parole transgressive",
    "authors": [
      "Marine Riguet"
    ],
    "source_url": "https://hal.science/hal-03695604v1"
  },
  {
    "year": 2018,
    "title": "Simone de Beauvoir\u00a0: \u00e9criture de soi et allongement de la phrase (p.\u00a0269-286)",
    "authors": [
      "St\u00e9phanie Smadja"
    ],
    "source_url": "https://u-paris.hal.science/hal-03740909v1"
  },
  {
    "year": 2021,
    "title": "Jean-Claude Charles entre l\u2019ici et l\u2019ailleurs. Habiter et vivre le monde dans Manhattan Blues et Ferdinand, je suis \u00e0 Paris",
    "authors": [
      "Dieulermesson Petit Fr\u00e8re"
    ],
    "source_url": "https://hal.science/hal-03782023v1"
  },
  {
    "year": 2018,
    "title": "Gram\u00e1tica de los confines. Un acercamiento a la poes\u00eda de Arcadio Pardo",
    "authors": [
      "Olvido Garc\u00eda Vald\u00e9s"
    ],
    "source_url": "https://hal.science/hal-03790787v1"
  },
  {
    "year": 2018,
    "title": "El pasado face la catastrophe",
    "authors": [
      "Julien Roger"
    ],
    "source_url": "https://hal.science/hal-03790478v2"
  },
  {
    "year": 2020,
    "title": "\u00ab La Pens\u00e9e de l\u2019oubli, \u00e9criture et d\u00e9s\u0153uvrement depuis Nietzsche et Blanchot \u00bb",
    "authors": [
      "Corentin Delcambre"
    ],
    "source_url": "https://hal.science/hal-03834041v1"
  },
  {
    "year": 2022,
    "title": "La philosophie de Francis Ponge. La r\u00e9volte des choses contre les mots. Ed. Hermann, collection Philosophie",
    "authors": [
      "Alain Milon"
    ],
    "source_url": "https://hal.science/hal-03858699v1"
  },
  {
    "year": 2013,
    "title": "Maurice Blanchot, d\u00e9serter le mythe",
    "authors": [
      "Claire Nioche-sibony"
    ],
    "source_url": "https://sorbonne-paris-nord.hal.science/hal-03873837v1"
  },
  {
    "year": 2021,
    "title": "\u00c9crire au nom de l'autre : \u00e0 partir de Maurice Blanchot et Philippe Jaccottet",
    "authors": [
      "Thibault Comte"
    ],
    "source_url": "https://theses.hal.science/tel-03879471v1"
  },
  {
    "year": 2022,
    "title": "Conduite et fondements de l'action organis\u00e9e. Une mise en perspective pluridisciplinaire autour de James S. Coleman",
    "authors": [
      "Fabien Blanchot",
      "Pierre Maclouf"
    ],
    "source_url": "https://hal.science/hal-03887048v1"
  },
  {
    "year": 2021,
    "title": "Staging Blanchot",
    "authors": [
      "Christophe Bident",
      "Sylvia Gorelick"
    ],
    "source_url": "https://u-picardie.hal.science/hal-03906604v1"
  },
  {
    "year": 2021,
    "title": "Pourquoi rit-on ? Lire Freud avec Sarah Kofman",
    "authors": [
      "Anne Bourgain"
    ],
    "source_url": "https://hal.science/hal-03938841v1"
  },
  {
    "year": 2023,
    "title": "\u00ab DES VIES QUI N'ONT PAS EU LIEU \u00bb ENTRETIEN AVEC MARCEL COHEN",
    "authors": [
      "Maxime Decout"
    ],
    "source_url": "https://hal.science/hal-03953011v1"
  },
  {
    "year": 2018,
    "title": "Borges, Babel et la Nouvelle Critique",
    "authors": [
      "Julien Roger"
    ],
    "source_url": "https://hal.science/hal-03960460v1"
  },
  {
    "year": 2022,
    "title": "Philosophie des exp\u00e9riences radicales",
    "authors": [
      "St\u00e9phane Madelrieux"
    ],
    "source_url": "https://univ-lyon3.hal.science/hal-03970487v1"
  },
  {
    "year": 2018,
    "title": "The Anguish of Thought",
    "authors": [
      "Grossman Evelyne"
    ],
    "source_url": "https://u-paris.hal.science/hal-03982557v1"
  },
  {
    "year": 2021,
    "title": "La Terreur dans la France litt\u00e9raire des ann\u00e9es 1950 (1945-1962)",
    "authors": [
      "Perrine Coudurier"
    ],
    "source_url": "https://hal.science/hal-03987054v1"
  },
  {
    "year": 2022,
    "title": "Duras et Blanchot. \u00c9carts, affinit\u00e9s, communaut\u00e9 ?, suivi de Archives plurielles de Duras",
    "authors": [
      "Sylvie Loignon"
    ],
    "source_url": "https://hal.science/hal-04005360v1"
  },
  {
    "year": 2022,
    "title": "Introduction",
    "authors": [
      "Sylvie Loignon"
    ],
    "source_url": "https://hal.science/hal-04005363v1"
  },
  {
    "year": 2023,
    "title": "Entre soi et le monde : esquisse d\u2019une po/\u00e9thique du journal (intime) litt\u00e9raire. Ricardo Piglia (Los diarios de Emilio Renzi) et Mario Levrero (El discurso vac\u00edo) : deux mod\u00e8les du genre.",
    "authors": [
      "Corinne Ferrero"
    ],
    "source_url": "https://hal.science/hal-04138431v1"
  },
  {
    "year": 2021,
    "title": "Il viaggio di Gulliver verso una (im)possibile cultura europea (1961-1963)",
    "authors": [
      "Valeria Tettamanti"
    ],
    "source_url": "https://hal.science/hal-04140041v1"
  },
  {
    "year": 2022,
    "title": "La g\u00e9om\u00e9trie de l'origine",
    "authors": [
      "Nassif Farhat"
    ],
    "source_url": "https://hal.science/hal-04156727v1"
  },
  {
    "year": 2021,
    "title": "La vie vers\u00e9e dans les r\u00e9cits (vers le nom de Blanchot)",
    "authors": [
      "Christophe Bident"
    ],
    "source_url": "https://u-picardie.hal.science/hal-04168899v1"
  },
  {
    "year": 2017,
    "title": "Blanchot, Maurice",
    "authors": [
      "Christophe Bident"
    ],
    "source_url": "https://u-picardie.hal.science/hal-04169090v1"
  },
  {
    "year": 2018,
    "title": "Blanchot (Maurice)",
    "authors": [
      "Christophe Bident"
    ],
    "source_url": "https://u-picardie.hal.science/hal-04169095v1"
  },
  {
    "year": 2020,
    "title": "Irresolution and Completeness in Lydia Davis' \u00ab How I know what I Like \u00bb",
    "authors": [
      "Lynn Blin"
    ],
    "source_url": "https://univ-montpellier3-paul-valery.hal.science/hal-04173210v1"
  },
  {
    "year": 2021,
    "title": "Georges Bataille-\u00c9ric Weil : correspondance et antipodie",
    "authors": [
      "Sylvie Patron"
    ],
    "source_url": "https://u-paris.hal.science/hal-04176114v1"
  },
  {
    "year": 2022,
    "title": "Th\u00e9ocrite le magicien",
    "authors": [
      "Augustin Voegele"
    ],
    "source_url": "https://shs.hal.science/halshs-04267499v1"
  },
  {
    "year": 2022,
    "title": "L\u2019image absente Une lecture de L\u2019Amant de Marguerite Duras",
    "authors": [
      "Benjamin Joinau"
    ],
    "source_url": "https://hal.science/hal-04343701v1"
  },
  {
    "year": 2022,
    "title": "Les pr\u00e9figurations de la mort comme sujet : le Lazare de Blanchot",
    "authors": [
      "Mayara Dionizio"
    ],
    "source_url": "https://theses.hal.science/tel-04368468v1"
  },
  {
    "year": 2023,
    "title": "L'humanisme du cri : de l'absence de l'humain \u00e0 l'humain absent dans le malheur et le nihilisme",
    "authors": [
      "Mayara Dionizio"
    ],
    "source_url": "https://u-picardie.hal.science/hal-04368579v1"
  },
  {
    "year": 2021,
    "title": "A comunidade dos amantes: anacronismo e aforismo em quest\u00e3o em Blanchot e Derrida",
    "authors": [
      "Mayara Joice Dionizio",
      "Gabriel Bonesi Ferreira"
    ],
    "source_url": "https://u-picardie.hal.science/hal-04368595v1"
  },
  {
    "year": 2019,
    "title": "Unidade ou diferen\u00e7a: entre o corpo derridiano e a poesia blanchotian",
    "authors": [
      "Mayara Dionizio"
    ],
    "source_url": "https://u-picardie.hal.science/hal-04368674v1"
  },
  {
    "year": 2018,
    "title": "A nega\u00e7\u00e3o da obra: Derrida e leitor de Artaud",
    "authors": [
      "Mayara Joice Dionizio"
    ],
    "source_url": "https://u-picardie.hal.science/hal-04368675v1"
  },
  {
    "year": 2020,
    "title": "Blanchot \u00e0 la rencontre du possible leibnizien",
    "authors": [
      "Alain Milon"
    ],
    "source_url": "https://hal.parisnanterre.fr/hal-04410937v1"
  },
  {
    "year": 2019,
    "title": "Comment taire le commentaire : autour de Maurice Blanchot",
    "authors": [
      "Alain Milon"
    ],
    "source_url": "https://hal.parisnanterre.fr/hal-04410946v1"
  },
  {
    "year": 2019,
    "title": "Philosophie du discontinu",
    "authors": [
      "Alain Milon"
    ],
    "source_url": "https://hal.parisnanterre.fr/hal-04412141v1"
  },
  {
    "year": 2022,
    "title": "\u00c0 qui s\u2019adresse la mise en accusation de Baudelaire ?",
    "authors": [
      "Alain Milon"
    ],
    "source_url": "https://hal.parisnanterre.fr/hal-04412437v1"
  },
  {
    "year": 2020,
    "title": "2020\u300a\u542f\u8499\uff1a\u897f\u65b9\u4e16\u754c\u7684\u5b8f\u5927\u53d9\u4e8b\u2014\u2014\u4ee5\u5eb7\u5fb7\u3001\u963f\u591a\u8bfa\u548c\u970d\u514b\u6d77\u9ed8\u3001\u5e03 \u8096\u4e3a\u4f8b\u300b",
    "authors": [
      "Alain Milon"
    ],
    "source_url": "https://hal.parisnanterre.fr/hal-04412460v1"
  },
  {
    "year": 2020,
    "title": "\u300a\u897f\u65b9\u54f2\u5b66\u7684\u201c\u975e\u8fde\u7eed\u6027\u201d\u4f20\u7edf\uff1a\u4ee5\u5e03\u6717\u8096\u4e3a\u4e2d\u5fc3\u2014\u2014\u963f\u5170\u00b7\u7c73\u9686\u6559\u6388\u8bbf\u8c08\u300b",
    "authors": [
      "Alain Milon"
    ],
    "source_url": "https://hal.parisnanterre.fr/hal-04412513v1"
  },
  {
    "year": 2009,
    "title": "Shareholder accountability : the unknown ideal",
    "authors": [
      "Geoffrey Lightfoot",
      "Jean-Luc Moriceau"
    ],
    "source_url": "https://hal.science/hal-00441464v1"
  },
  {
    "year": 2020,
    "title": "Maurice Blanchot e a literatura em desastre",
    "authors": [
      "Christophe Bident",
      "Paula Glenadel"
    ],
    "source_url": "https://u-picardie.hal.science/hal-04436639v1"
  },
  {
    "year": 2022,
    "title": "L\u2019exp\u00e9rience surr\u00e9aliste de Maurice Blanchot",
    "authors": [
      "Christophe Bident"
    ],
    "source_url": "https://u-picardie.hal.science/hal-04436643v1"
  },
  {
    "year": 2023,
    "title": "\u00c0 plusieurs titres : compte-rendu du livre : Maurice Blanchot, Thomas le solitaire, \u00e9d.\u00a0Leslie Hill et Philippe Lynes, Paris, Kim\u00e9, coll.\u00a0\u00ab\u00a0Corpus Blanchot\u00a0\u00bb, 2022, 282\u00a0p., EAN\u00a09782380720716",
    "authors": [
      "Christophe Bident"
    ],
    "source_url": "https://u-picardie.hal.science/hal-04436656v1"
  },
  {
    "year": 2020,
    "title": "Ce que Mai 68 a fait \u00e0 la litt\u00e9rature",
    "authors": [
      "Nelly Wolf",
      "Matthieu R\u00e9my"
    ],
    "source_url": "https://hal.science/hal-04445797v1"
  },
  {
    "year": 2024,
    "title": "Anne-Marie Albiach",
    "authors": [
      "Serge Linar\u00e8s",
      "Anne-Christine Roy\u00e8re"
    ],
    "source_url": "https://hal.science/hal-04478930v1"
  },
  {
    "year": 2014,
    "title": "The Text as Cadaver",
    "authors": [
      "Katherine Doig"
    ],
    "source_url": "https://hal.science/hal-04479599v1"
  },
  {
    "year": 2020,
    "title": "Blanchot et l\u2019Allemagne",
    "authors": [
      "Alain Milon"
    ],
    "source_url": "https://hal.science/hal-04497167v1"
  },
  {
    "year": 2021,
    "title": "Impossibles communaut\u00e9s marginales et aspiration \u00e0 la Communaut\u00e9 chez Rachel de Queiroz et Maryse Cond\u00e9",
    "authors": [
      "Julie Brugier"
    ],
    "source_url": "https://hal.science/hal-04523296v1"
  },
  {
    "year": 2024,
    "title": "Les Figures de la mort et la cr\u00e9ation litt\u00e9raire chez Maurice Blanchot",
    "authors": [
      "Tzu-Chun King"
    ],
    "source_url": "https://theses.hal.science/tel-04551250v1"
  },
  {
    "year": 2024,
    "title": "Le d\u00e9robement de la loi : litt\u00e9rature et libert\u00e9 chez Maurice Blanchot",
    "authors": [
      "Amanda Olivares Valencia"
    ],
    "source_url": "https://theses.hal.science/tel-04552387v1"
  },
  {
    "year": 2024,
    "title": "Ass\u00e9cher Perec ?' : po\u00e9tiques du quotidien chez Anne-James Chaton",
    "authors": [
      "Anne-Christine Roy\u00e8re",
      "Ga\u00eblle Theval"
    ],
    "source_url": "https://hal.science/hal-04597063v1"
  },
  {
    "year": 2024,
    "title": "La pulsion anarchiste comme r\u00e9sistance \u00e0 la destruction de la biosph\u00e8re",
    "authors": [
      "Annie-Charlotte Giust-Ollivier",
      "Michel J.F. Dubois"
    ],
    "source_url": "https://hal.science/hal-04598768v1"
  },
  {
    "year": 2024,
    "title": "\u00c9tudes juives fran\u00e7aises",
    "authors": [
      "Justine Brisson",
      "Maxime Berges"
    ],
    "source_url": "https://hal.science/hal-04619967v1"
  },
  {
    "year": 2011,
    "title": "Blanchot et la ph\u00e9nom\u00e9nologie",
    "authors": [
      "J\u00e9r\u00f4me de Gramont"
    ],
    "source_url": "https://hal.science/hal-04623993v1"
  },
  {
    "year": 2023,
    "title": "Bonnefoy - de Platon \u00e0 Blanchot et retour",
    "authors": [
      "J\u00e9r\u00f4me de Gramont"
    ],
    "source_url": "https://hal.science/hal-04624010v1"
  },
  {
    "year": 2021,
    "title": "Maurice Blanchot. La communaut\u00e9 d'exp\u00e9rience de l'\u00e9criture et du juda\u00efsme",
    "authors": [
      "J\u00e9r\u00f4me de Gramont"
    ],
    "source_url": "https://hal.science/hal-04624019v1"
  },
  {
    "year": 2002,
    "title": "L'\u00catre et le neutre. A partir de Maurice Blanchot",
    "authors": [
      "J\u00e9r\u00f4me de Gramont"
    ],
    "source_url": "https://hal.science/hal-04624055v1"
  },
  {
    "year": 2015,
    "title": "Cahier de l'Herne Maurice Blanchot",
    "authors": [
      "J\u00e9r\u00f4me de Gramont"
    ],
    "source_url": "https://hal.science/hal-04624141v1"
  },
  {
    "year": 2012,
    "title": "Paroles d\u2019attente \u2013 Les modalit\u00e9s du fragmentaire dans L\u2019Attente l\u2019oubli de Maurice Blanchot",
    "authors": [
      "Anna Balint"
    ],
    "source_url": "https://hal.science/hal-04529261v1"
  },
  {
    "year": 2023,
    "title": "La marionnette contemporaine et l'onirisme : le songe r\u00e9veille",
    "authors": [
      "Maria Luchankina"
    ],
    "source_url": "https://theses.hal.science/tel-04691951v1"
  },
  {
    "year": 2012,
    "title": "Maurice Blanchot",
    "authors": [
      "Roger-Michel Allemand"
    ],
    "source_url": "https://hal.science/hal-04692332v1"
  },
  {
    "year": 2016,
    "title": "\u00ab\u2009\u201cCe qui reste du repr\u00e9sentable\u201d dans l\u2019\u00e9criture beckettienne. Le fragment et l\u2019\u00e9preuve du pire\u2009\u00bb",
    "authors": [
      "Martina Della Casa"
    ],
    "source_url": "https://hal.science/hal-04698046v1"
  },
  {
    "year": 2019,
    "title": "\u00ab\u2009Introduzione. Spazi d\u2019incontro: tra scrittura e lettura\u2009\u00bb",
    "authors": [
      "Martina Della Casa"
    ],
    "source_url": "https://hal.science/hal-04698057v1"
  },
  {
    "year": 2024,
    "title": "Entr\u00e9es de dictionnaire : Album, Barthes (Henriette), B\u00eatise, Blanchot, Camus (Renaud), Claudel, CNRS, Dialectique, Le Discours amoureux, Dort, \u00c9crits sur le th\u00e9\u00e2tre, \u00c9rotisme/Pornographie, Fichier, Fragment, Fragments d\u2019un discours amoureux, Gide, Guyotat, Kristeva, Mallarm\u00e9, Objet, \u0152uvres compl\u00e8tes, Photographes comment\u00e9s par Barthes, Po\u00e9sie, Politique, R\u00e9ception fran\u00e7aise, Religion, Roman, Romantisme, Sade-Fourier-Loyola, Sarduy, Sartre, Sciences/Techniques, \u00ab Soir\u00e9es de Paris \u00bb, Wahl",
    "authors": [
      "Claude Coste"
    ],
    "source_url": "https://hal.science/hal-04724150v1"
  },
  {
    "year": 2024,
    "title": "La pulsion anarchiste comme r\u00e9sistance \u00e0 la destruction de la biosph\u00e8re",
    "authors": [
      "Annie-Charlotte Giust-Ollivier",
      "Michel J F Dubois"
    ],
    "source_url": "https://hal.science/hal-04778929v1"
  },
  {
    "year": 2018,
    "title": "Looking Back: The Orphic Quest of the Narrator in Tim O'Brien's The Things They Carried",
    "authors": [
      "Lucie Jammes"
    ],
    "source_url": "https://hal.science/hal-04875684v1"
  },
  {
    "year": 2020,
    "title": "La commande faite \u00e0 Blanchot",
    "authors": [
      "J\u00e9r\u00e9mie Majorel"
    ],
    "source_url": "https://hal.science/hal-04884093v1"
  },
  {
    "year": 2020,
    "title": "Les Quatre sens du d\u00e9sastre chez Blanchot",
    "authors": [
      "J\u00e9r\u00e9mie Majorel"
    ],
    "source_url": "https://hal.science/hal-04884115v1"
  },
  {
    "year": 2021,
    "title": "Henry Cros, \u00e9crivain r\u00e9gionaliste audois, journaliste maurassien nivernais et son recueil Le Lutrin de Cucugnan",
    "authors": [
      "Gauthier Langlois"
    ],
    "source_url": "https://hal.science/hal-04935486v1"
  },
  {
    "year": 2021,
    "title": "Litt\u00e9ratures n\u00b085: La langue, organisme vivant",
    "authors": [
      "Agn\u00e8s Rees",
      "Isabelle Ser\u00e7a"
    ],
    "source_url": "https://hal.science/hal-04940372v1"
  },
  {
    "year": 2024,
    "title": "Faire \u0153uvre du quotidien : Enjeux po\u00e9tiques et politiques de figuration chez Annie Ernaux et Chantal Akerman",
    "authors": [
      "Fanny Cardin"
    ],
    "source_url": "https://hal.science/tel-04974868v1"
  },
  {
    "year": 2025,
    "title": "Entre common et commons : penser / dire / imaginer la communaut\u00e9 avec Raymond Williams",
    "authors": [
      "Catherine Bernard"
    ],
    "source_url": "https://hal.science/hal-05003165v1"
  },
  {
    "year": 2025,
    "title": "Plus un geste ! Corps distraits et rythme des images chez Chardin et Chaplin",
    "authors": [
      "Hugo Martin"
    ],
    "source_url": "https://hal.science/hal-05064248v1"
  },
  {
    "year": 2006,
    "title": "Lautr\u00e9amont et l\u2019hybridation g\u00e9n\u00e9rique dans Les Chants de Maldoror : d\u00e9vorations, aberrations et t\u00e9ratologies",
    "authors": [
      "Mathias Kusnierz"
    ],
    "source_url": "https://hal.science/hal-04554689v1"
  },
  {
    "year": 2022,
    "title": "Roland Barthes et les petites revues\u00a0: de la publication \u00e0 l\u2019exposition",
    "authors": [
      "Magali Nachtergael"
    ],
    "source_url": "https://hal.science/hal-05139608v1"
  },
  {
    "year": 2024,
    "title": "Antonin Artaud et la philosophie : l'exp\u00e9rience v\u00e9cue de la pens\u00e9e",
    "authors": [
      "Gigla Gonashvili"
    ],
    "source_url": "https://theses.hal.science/tel-05168077v1"
  },
  {
    "year": 2001,
    "title": "Internet y transgresion",
    "authors": [
      "Yannick Maignien"
    ],
    "source_url": "https://archivesic.ccsd.cnrs.fr/sic_00000305v1"
  },
  {
    "year": 2011,
    "title": "All\u00e9gories de la souverainet\u00e9 : politique et litt\u00e9rature, \u00e0 partir de Maurice Blanchot",
    "authors": [
      "Peter Murvai"
    ],
    "source_url": "https://theses.hal.science/tel-00691689v1"
  },
  {
    "year": 2011,
    "title": "Structuralisme; D\u00e9figuration; Deleuze ; Blanchot ; Lectures psychanalytiques",
    "authors": [
      "Evelyne Grossman"
    ],
    "source_url": "https://hal.science/hal-00696689v1"
  },
  {
    "year": 2007,
    "title": "Blanchot le H\u00e9ros",
    "authors": [
      "Evelyne Grossman"
    ],
    "source_url": "https://hal.science/hal-00696933v1"
  },
  {
    "year": 2007,
    "title": "Les anagrammes de Blanchot",
    "authors": [
      "Evelyne Grossman"
    ],
    "source_url": "https://hal.science/hal-00696942v1"
  },
  {
    "year": 2008,
    "title": "L'angoisse de penser",
    "authors": [
      "Evelyne Grossman"
    ],
    "source_url": "https://hal.science/hal-00696967v1"
  },
  {
    "year": 2007,
    "title": "Maurice Blanchot, num\u00e9ro sp\u00e9cial",
    "authors": [
      "Evelyne Grossman"
    ],
    "source_url": "https://hal.science/hal-00698661v1"
  },
  {
    "year": 2011,
    "title": "cinq articles : \"Structuralisme; D\u00e9figuration; Deleuze ; Blanchot ; Lectures psychanalytiques\",",
    "authors": [
      "Evelyne Grossman"
    ],
    "source_url": "https://hal.science/hal-00699272v1"
  },
  {
    "year": 2009,
    "title": "Maurice Blanchot, Roland Barthes, une ancienne conversation",
    "authors": [
      "Eric Marty"
    ],
    "source_url": "https://hal.science/hal-00699283v1"
  },
  {
    "year": 2009,
    "title": "Von Dante zu Derrida. Kabbala und Literaturtheorie",
    "authors": [
      "Till Kuhnle"
    ],
    "source_url": "https://unilim.hal.science/hal-00922945v1"
  },
  {
    "year": 2007,
    "title": "W.B. ./M.B: DU FRAGMENT ET DU PHILOSOPHIQUE - LE SINGULIER, LE PRESENT, L'EVENEMENT.",
    "authors": [
      "Kader Mokaddem"
    ],
    "source_url": "https://hal.science/hal-00927266v1"
  },
  {
    "year": 2007,
    "title": "Image imaginaire dans l'oeuvre de Maurice Blanchot",
    "authors": [
      "Kader Mokaddem"
    ],
    "source_url": "https://hal.science/hal-00927268v1"
  },
  {
    "year": 2007,
    "title": "Simone Weil et le po\u00e9tique",
    "authors": [
      "J\u00e9r\u00f4me Th\u00e9lot"
    ],
    "source_url": "https://univ-lyon3.hal.science/hal-00941620v1"
  },
  {
    "year": 2009,
    "title": "Maurice Blanchot : l'exc\u00e8s par d\u00e9faut",
    "authors": [
      "Laurent Mattiussi"
    ],
    "source_url": "https://univ-lyon3.hal.science/hal-00945354v1"
  },
  {
    "year": 2007,
    "title": "D\u00e9signer l'impensable : Simone Weil et Maurice Blanchot",
    "authors": [
      "Laurent Mattiussi"
    ],
    "source_url": "https://univ-lyon3.hal.science/hal-00945791v1"
  },
  {
    "year": 2007,
    "title": "L'anthropologie n\u00e9gative des \u00e9crivains",
    "authors": [
      "Laurent Mattiussi"
    ],
    "source_url": "https://univ-lyon3.hal.science/hal-00945839v1"
  },
  {
    "year": 2011,
    "title": "Mangogul 'odyss\u00e9en' dans Les Bijoux indiscrets de Diderot : le d\u00e9couvreur et le po\u00e8te",
    "authors": [
      "Odile Richard-Pauchet"
    ],
    "source_url": "https://unilim.hal.science/hal-00957026v1"
  },
  {
    "year": 2013,
    "title": "Fran\u00e7oise Collin : The permanent revolution of an irregular thinking",
    "authors": [
      "Mara Montanaro"
    ],
    "source_url": "https://theses.hal.science/tel-00974109v1"
  }
]